【溫馨愛情】別和不愛的人結伴出遊

人一生，至少要有兩次衝動。
一場說走就走的旅程，一埸奮不顧身的愛情。

說真的，我也不太記得以前到底是怎樣的。
只記得認識他以後的每一分，每一秒。
就好像我這一生，也是為他而來的。

1. 放逐

驕傲會使人倒霉，而驕傲後面往往緊隨著羞辱和毀滅。

— —

男人看著運河兩旁擠得東歪西倒的房子，握在欄杆的手往下一揮，第三次撥開在褲袋旁蠢蠢欲動的手。

一道不忿的咒罵自身後傳來。
然而他不在乎。

他跨越了9,261公里來到這個地方。

一個女人和大麻也是合法的地方。
一個就連空氣也是墜落的地方。

幽暗的內街窄巷遊客絡繹不絕，各色各樣的人種在進進出出。
唯一停留下來的是那彌漫在空氣裏腐爛的氣味。

少年接過黑色膠筒立刻扯開膠塞，倒出早已預先捲好的煙枝湊在鼻前一臉嘖嘖稱奇。

用這樣的價格來賣枝香煙。
還真是，天下烏鴉一樣黑。

吧枱後的女人交叉著手問他想要甚麼。

男人看了眼吧枱旁的menu，忽然想起這裏不賣酒。
他扯了扯嘴角，拿過椅背後的長䄛撘在肩上轉身離開。

— —

Reena抬頭看著眼前轉了一圈又一圈的樓梯，手顫顫的從卡其長䄛口袋拿出剛接過的鑰匙。

301。

她看著鑰匙旁有些褪色的掛牌，拼命忍住想要仰天長嘯的渴望。

不過是3層樓而已。
再也沒有甚麼能把她難倒！

她把披散在肩上的長髮綁成馬尾，捲起袖子磨拳擦掌的做著熱身。
走上幾級樓梯，她深深的吸了口氣然後手抓著行李箱的拉桿拼命的拉。

很重！
怎麼會這麼重？

她的手快要斷了！

啊！
不行了！

銀色行李箱失去支撐跌落在地，撞上厚重的地氈傳來一聲沉悶的踫撞聲。

Reena半彎著腰大口大口的喘著氣，目光卻落在身旁寫著101的門牌。

才101而已!
她怎麼覺得好像已經走了很久？

靠著牆壁休息了一會，這次她改為換手拖著行李箱繼續往上爬，努力的往上爬啊爬。

狹小幽暗的梯間就只有輪子一下一下撞上梯級毛氈的悶哼聲。
從頂樓天窗透進來的日光，微弱得就連空氣也是灰暗潮濕的。

突然，悶哼聲消失了。

就連她的行李也變輕了？
輕得還像沒有一點重量似的。

Reena一轉身便看到戴著無框眼鏡的男人右手托起了她那重得要命的行李箱。
行李箱底的四個黑色輪子離地的晃著左右搖擺，他那垂下來的左手還提著半打六支裝的喜力。

這人是大力水手轉世的嗎？
怎麼能這樣力大無窮？

「tha…thank you！」Reena一抬眸便對上男人緊抿的薄唇，立刻不敢怠慢的急忙往上爬。

總不能要人家一直為她托著行李。
她得走快點才行。

她就這樣三步併兩步的走著，才轉眼的工夫一抬頭便看到她期待已久的301。

終於到了！

「 謝謝你！」Reena轉過身想向男人道謝，目光終於仔細打量起正半彎下身放下行李箱的男人。

男人身材很高大，肩膀很寬。
把長長的黑色長䄛穿得很好看，一整排扣子整齊的扣著，隱約可見裏面穿了件同樣黑色的襯衣。

他膚色還挺白的，看著飽滿堅挺的喉結上下滑動了下，看得她跟著咽了口沬。
臉龐棱角分明，剛毅的下巴卻出奇的光滑沒有胡渣，看來是個愛乾淨的男人。

唇還很薄，抿得都成了一直線。
鼻樑筆直英挺，一雙眼...

Reena對上無框眼鏡後的淩厲目光，臉一下子像燒紅了般發燙。

她怎麼能像發花痴一樣盯著人看？
真是丟臉死了！

「你也是從H城來的嗎？」她急忙朝他伸出手，一雙眼睛卻不自覺地偷偷向上瞟著。

他這樣一頭黑髮還剪著平頭，一副正經八百的樣子。
看樣子他不是從H城來的，便是從T城來的。

「你好！我叫Ree...」na~

Reena看著那扇啪一聲關上的門啫著嘴，悶悶的收回了手。

怎會有這樣的人？

算吧。
要不是他，她可能現在還在樓梯拖著行李箱。

「302 謝謝你哦！」Reena回過頭沖著那門雙手作喇叭狀喊道。

終於來到了阿姆斯特丹，對面還住了個帥哥。
上天待她還是不薄的。

她要把那些不開心的事通通都忘了，好好放鬆心情。
這樣才對得起她那張花了500多歐元的機票！

她邊拉著行李進門，邊哼唱著sway的旋律，心情莫名的歡快。

When marimba rhythms start to play
Dance with me, make me sway
Like a lazy ocean hugs the shore
Hold me close, sway me more

Like a flower……

男人把橙色耳塞塞進耳朵，扭開了喜力的瓶蓋。

女人，真麻煩。

夜幕低垂，華燈初上，入黑的阿姆斯特丹顯現出與白天截然不同的絢爛與神秘。

在白天，對任何事也無動於衷是極為容易。
但在夜裡，那又是另外一回事。

他看著窗外水光粼粼的運河，忽然想起了他的家。
他那遠在H城的家。
那個他回不了的家

樓豬

2. 她很快樂

不熱愛生活是一種罪過。
每一個不曾起舞的日子，也是對生命的辜負。

— —

水在水管裏流動的聲音穿透比紙還薄的牆身呼呼作響，床上的女人看了眼床邊的鬧鐘，習以為常的翻身把臉埋進枕頭裏。

她沒猜錯，真的又是7:30。

不早一分，不遲半秒。
潺潺水聲像是呼應她心中所想般落下。

那個住在對面的男人。
她住進來都3天了還不知道他叫甚麼名字。
姑且就先叫他302吧。

302 的作息很有規律。

每早7:00起床刷牙洗漱，然後不知是吃點早餐，出去跑步還是做些甚麼。
總之，他每天7:30就會打開水龍頭淋浴10分鐘。

302不太像一般的觀光客，他給她的感覺反而更像是在這裏生活的本地人。

不知道他為甚麼會來到阿姆斯特丹呢？

潺潺水聲停止了，Reena抬頭看一眼床邊的鬧鐘，便拉起綿被蓋過了頭。

7:40。
那人還真是活得像個機械人似的。

— —
Reena拿起胸前的單反相機按下快門，捕捉運河旁鴿子展翅高飛的一瞬。

今早她和一個舊同學聊了一會電話。
她得知自己跑來了阿姆斯特丹，驚呼得隔著電話也快把她的耳膜震穿了。

出了這樣的事情，你怎會還有心情去旅行？
出了那樣的事情，她怎麼就不能有心情旅行？

她坐上一旁的長木椅看著剛才拍下的照片。

午後的阿姆斯特丹陽光很猛烈，她背著的背包很重，束成馬尾的頭髮垂下來打在後頸還有點癢。

但她卻覺得這樣的自己很快樂。

她有責任讓自己保持快樂。

不熱愛生活是一種罪過。
每一個不曾起舞的日子，也是對生命的辜負

她，要活得比任何人也快樂。
就只有這樣才能不辜負，那些離開了的人。

— —

深秋的阿姆斯特丹天很早便入黑了，失去了陽光照耀氣溫頓時驟降了不少。

Reena把卡其漁夫䄛的帽子套上然後拉高頸巾。
珍寶珠的棍子把格子頸巾撐起了一個小小的帳篷，有點滑稽。

她看了眼前方擠滿人潮的中央車站，還是從衣袋裏拿出地圖攤開再次確認一下方向。

地圖上用了各式各樣顏色的筆打了記號，而用最醒目紅筆畫下的路線是回公寓的。

從車站一直向右走，看到FEBO然後微微向左轉直行。

她不太想承認自己某程度上是個路痴。
明明是同一條路，但早上走和晚上走在她眼裏也好像是兩條完全不同的路。

她吸著口裏的珍寶珠，心裏再默念了幾下便出發了。

不過，這珍寶珠甜甜的。
沒有甚麼大麻的味道，卻吃得她的嘴很酸，牙齒也有點發軟了。

還是現在就把它扔了吧。
扔在房間裏會惹螞蟻。

她才不會承認，其實她是懶得去倒垃圾。

Reena把珍寶珠用紙巾包好扔進運河旁的垃圾桶，她轉過頭正要往回走，眼角卻捕捉一道有點眼熟的身影。

302?

男人坐在運河旁，一手拿著支裝喜力，另一隻手則隨意的撐在身旁。
他身後不遠處的路燈把他一頭黑色短髮打得耀眼。

啊～
是你啊？

你也來這裏散步？

她放輕腳步走近，打算來個不期而遇，就連台詞也想好了。

想像總是美好的。
但現實卻總是不似預期。

她還未走到離男人身後大約2米距離的燈柱，便被一道突如其來的冷光秒殺掉。

四目交投，也許是一段浪漫異國情緣的開端。
又或許是像此刻般被人當埸發現的尷尬。

「Hi~」她生硬地扯開嘴角打著招呼，眼角卻偷偷的瞄了眼周圍的環境。

這裏四下無人的。
除了剛才那個垃圾桶外，就只有這枝路燈和這個男人。

「你也出來看...看夜景？」

Reena對上那鏡片後沉靜幽深的目光，後背緊張得都直冒起虛汗來。

難道說她是特地走過來看路燈的嗎？

只是，沒有預期的回應，男人看了她一眼便轉過頭繼續看他的運河，喝他的酒。
但他這是在......完全無視她嗎？

Reena看著眼前男人微涼的背影，看著被街燈染黃的水光在波動，心頭忽然莫名生起了一股說不出的悶痛。

她不想回去。
她不想，一個人。
只剩她一個人。

「你為甚麼會來阿姆斯特丹這裏？」她走到男人身旁坐下，還學他把腳放下來。
她沒有看他，目光流連在那放眼望去擠成一排的房子。

看著那一個個著了燈的窗戶，她忽然有些好奇。
窗後的到底會是一個怎樣的家？

兩個孩子坐在客廳的地毯上玩耍。
那個扎著馬尾的女孩就只有5、6歲，但比起那個胖得像個米芝蓮般的小男孩，她明顯是姐姐。

芭比娃娃的腿雖然長，但走多了路會累總得要坐車的。

小胖子看到玩具車被搶了，扯開喉嚨哇一聲的哭了出來，驚動穿著圍裙的女人從廚房裏走出來。

女人生氣起來很可怕，面目猙獰的，半點也不復向來的溫柔。
坐在沙發的男人放下報紙，笑著笑著便澆熄了烈火，哄出了梨渦。

Reena從那黑不透光的窗戶收回了目光，同時斂下眸裏的水光。

身旁的男人從頭到尾也不發一言。

安靜得讓她也差點感覺不到有人坐在身旁。

她覺得這個男人身上有種很沉靜的氛圍。

不是安靜，而是沉靜。
是更為深沉的一種感覺。
就連風在他身旁也是徐徐落下的。

「你是來散心的嗎？」

他這樣木訥寡言的人，她才不相信他會有閒情逸致特地來旅遊。

應該也是遇到了甚麼不稱心的事情。
又或是......和女朋友吵架了。

女朋友？

Reena睜開眼睛，身旁的男人還是在看著河喝著酒，絲毫也沒有分給她半點注意力。

這樣的人到底會怎樣和人談戀愛？
冷冷冰冰的。

她真的不太能想像得到。

「你這樣天天待在公寓裏不悶嗎？」她看著他問。

話一說出口她也覺得好像有點不妥。
怎麼說得好像她很留意他般。

只不過是生活比較散慢，幾乎每天也是中午才出門。
而且她的門就貼著樓梯，有人走過的話她不多不少也會聽到點聲響。

男人放下見底的玻璃瓶，從身旁的包裝中拆出一支喜力。
然後嘣一聲的扭開？

Reena看得眼睛也直了起來，腦海浮現起他們初遇的那天，他拿著半打喜力還能幫她扶著行李箱。

這人也太不可思議了吧。

一陣特別的草腥味夾著風吹來，她腦裏突然靈光一動。

「不如我們一起去抽大麻？我來了這麼久也還未抽過。」她一臉興致勃勃的看著正在喝酒的男人，語說到尾時還有點好像沒去過就可惜了的意味。

在阿姆斯特丹怎麼能不嚐嚐在這裏合法的大麻？
她就連紅燈區也去了，就是還沒有試過抽大麻煙。

其實，她就是找不到人陪她一起去抽。
她可不想抽得昏過頭後，醒來身旁多了個猥瑣噁心的男人。

男人還是沒有回應，像是看不到她般繼續喝酒。

「和你聊天很愉快。」Reena手支著頭一雙眼睛專注的看著他，這樣看著看著竟一下子笑了出來。

應該說有人能聊天的感覺真好。

-- --
下章： 3. 女人，是一切災難的來源。

3. 女人，是一切災難的來源。

世界上最寬闊的是海洋，比海洋更寬闊的是天空，比天空更寬闊的是人的心靈。
— —

O～ther dancers may be on the floor
Dear, but my eyes will see onnn～ly you
Onnnn~ly you have that magic techni～

男人拿過一旁的橙色耳塞塞進耳朵把魔音隔絕在外，繼續專注手下的動作。

女人，是一切麻煩的來源。
在那裏也是。

突然，震耳欲聾的轟一聲穿透耳塞襲來，連帶他身下的木地板也跟著一震。

那個女人又在搞甚麼？

男人濃眉一蹙，停下手裏的動作取下了耳塞。

啊！！！

指尖還拿著耳塞，震耳欲聾的尖叫聲便搶先一步的穿透耳膜。

耳朵還隱隱作痛，他合上眼深吸了口氣緩下心頭正要冒起的怒火。

他不想對女人動手。
對一個手無博雞之力的女人動手，好像太低級了。
至少，不應該由他來做。

但聽著那瘋了似般的拍門聲，他心頭有著片刻掙扎，然後豁然開朗。

人生總有不如意的事。
忍無可忍下低級一次，也好像算不上是甚麼。

男人從椅子上站起來，大步向門走去。
開門，一拳打下去，然後把門關上。

手起刀落，乾淨利落。
是他向來的風格，也是屬於他的風格。

但他始終也成不了他。

一個人無論模仿得再神似，也始終成不了另一個人。

梯間滿佈灰塵，他看了眼那扇敞開的門，再看著眼裏隱隱有著淚光的女人，心裏對女人這種生物徹底改觀。

他錯了。
女人，應該是一切災難的來源。

「天花板...塌下來了...」Reena看著眼前這個明顯面色不善的男人，聲線都低得快貼在地板上。

——

天花板破了一個足足有一輛電單車般大的洞，樓上的雜物也掉下來了，空氣裏還瀰漫著未沉寂下來的灰塵。

Cheer !

男人看著眼前一行在比v字手勢拍照的人，他開始有點後悔來了阿姆斯特丹。

這個不正常的國家，充滿了不正常的人，吸引了同樣不正常的遊客。

她的房東是一個頭禿得發亮的老伯，除了一雙眼睛有些特別外，是個平常的慈祥老人。

他的眼睛一隻藍色，另一隻淺灰色的。
這樣有著異瞳的人，通常性格特別好。

老伯邊笑邊嘴巴咕嚕咕嚕的對她說了一大輪話。

「他剛才在說甚麼？」Reena看著倚在門旁的男人，手半掩著嘴巴悄悄的朝他打著眼色。

這個女人，不會說英語來甚麼荷蘭！
她就應該好好的待在H城！

眉心緊皺的男人放下交叉在胸前的手，站直身體深吸了口氣。
他覺得自己好像愈來愈不淡定了。

不應該這樣的。
因為，他不是這樣的。

「他說，他很抱歉。」男人的聲音很沉，沒有甚麼情緒起伏。

這是他第一次開口和她說話！
說的還要是很久沒有聽過的H城語！

Reena心裏此刻高興得很，但還是努力壓抑想要往上掦的嘴角。
但那壓得彎彎的眼角卻洩露出計劃成功的喜悅。

不過，想不到他的H城語說得這麼流利，咬字又清晰。
他應該是在H城土生土長的。

她真的很想念那個地方。

老伯看了眼男人，再看著Reena笑了笑，抓著她的手又是咕嚕咕嚕的說著話。

「It doesn't make any sense!」濃眉一下子擰成一團，男人冷冷的打斷了老伯的話。

老伯似乎對這樣直截了當的拒絕有點愕然，但還是一臉慈祥的笑著游說。

男人看著說得七情上臉的老人，還有旁邊那個呆頭呆腦的女人，近來一直如止水般的心湖也要泛起驚濤駭浪來。

人倒霉，往往是接踵而來的。

「他說，很抱歉要你睡在街上。」他轉過身看著Reena，用著平靜得近乎壓抑的聲線宣告。

「啊？」Reena被男人的話驚得瞪大了眼睛。

--

下章今晚貼： 4. 逼不得已的同居生活

其實係未冇人睇緊
有睇嘅可唔可以揮過手 等我冇咁孤獨凍

4. 逼不得已的同居生活

沒有誰能像一座孤島，在大海裏永遠獨居。
每個人都像一塊泥土，連接成整塊陸地。

— —

Reena笑著揮手和老伯說byebye，直至老伯的身影消失在梯間，她才關上了門。

關上了屬於302的門。

「我們還沒正式介紹，Hello，我叫Reena~」Reena轉過身看著正在沙發旁收拾東西的男人，嬌俏的聲音朝氣蓬勃得很。

「你呢？要怎樣稱呼你？」總不能一直也叫他302吧。

男人沒有回話，繼續把一張張鉛筆掃描畫分類疊好，然後捲起。

Reena走到沙發，在男人身旁蹲下托著頭靜靜的在看他收拾東西。

原來他一整天躲在公寓裏就是在畫畫。

他的那些畫很多也是畫著相同的場景，但那細緻入微的筆觸卻呈現出不同的氛圍。

有幾張是，放著關公像的神壇？
他這人還真是挺虔誠。

但他好像畫錯了，關公不是都拿那把甚麼屠龍刀的嗎？
怎麼他畫成拿劍的？

不過，畫得這麼栩栩如生已經得厲害了。
難道他也是當警察的？

還有些是，頂著簷篷充滿H城特色的大排擋。

但更多更多的是，阿姆斯特丹的運河。
是從他身前這個窗戶看出去的運河帶。

凄清的、陰鬱的、簫條的。

她在想，也許他在畫的並不只是畫。

只是看著那疊得高高的畫紙，她不禁在腦裏浮現起男人作畫時候的樣子。

陽光照耀下的剛毅五官，專注得擰成一團的眉心，乾淨整齊的白色襯衫。

明明是這樣一副充滿禁慾意味的畫面，卻更讓人浮想聯翩。

Reena看著正拿著畫紙往房裏走的男人，立刻在他身後急呼呼的說著。

「你不說那我就要叫你302了～」

這人怎麼總是這樣冷冷清清的。
他都快比阿姆斯特丹的天氣還要冷。

302?
這女人是當他甚麼！

「Alex」男人背影一僵，冷冷的扔下了一句。

他不喜歡女人。
特別是這種呆頭呆腦，大大咧咧，任性當可愛的女人。

Alex～
Alex～

她看著那扇緊閉的房門，心裏反覆默唸這個終於得到了手的名字。

這名字，還真是恰如其分。
和他一樣木訥沒趣。

不過，這個沒趣的男人，應該也會很有趣的。

I can hear the sounds of violins long before it begins~
Sway me smooth, sway me nowww~

男人脫下無框眼鏡，指尖輕按著眉心。
手探進床頭櫃的抽屜裏翻出了一個膠袋。

手裏的膠袋輕得像沒有半點重量。

他睜開眼，看著空盪盪的耳塞包裝袋，心裏暗咒了一聲。

不要緊。
明天天一亮他就立刻找地方搬走。

Reena一手插著漁夫褸的口袋，一手拿著半打六支的喜力，心情歡快得邊走邊哼著歌。

突然，目光落在運河旁那個熟悉的身影，輕快的ugg皮靴停下了。

是302!

不。
應該叫他Alex才對。

她垂下眸看著手下提著的喜力，瞇著眼睛笑出了淺淺的梨渦。
這次終於湊成一打了。

瞓唔著輕輕一推

有人從身後一步步的走近他，那跳脫的腳步聲愈來愈近，近得終於在他身旁停下。

他沒有看她，只是看了眼擱在膝蓋上喜力，然後拿起直仰了口。

她要坐就由著她坐吧。
他不想理會。

這段時間，讓他愈發的沉靜下來。
絕大多數的時候，他也是很平靜的。

唯一就是早上睜開眼時，他還會有種終於從惡夢裏醒來的興奮。

然而，看著窗外那陌生得已經有點熟悉的運河。
他始終還不得不承認，人生中最輝煌的時刻已經過了。

從今以後，他就只能是一個平凡的人。
一個平凡的，孤獨的人。

當海綿吸滿了水，即使大海從它上面流過，也不能再給它增添一滴水了。
於是，他的生活就成了一條筆直的線，沒有跌盪，不見起伏。

Reena手托著頭看著一臉沉思的男人，看了好一會才像壓抑不住心裏疑問般開了口。

「你怎麼總是板著一張臉的？」

他這樣不累嗎？
一天到晚也是一個表情。

「愈是傷心難過，就愈要笑得燦爛。」她把臉湊近Alex狡黠的笑著。

「要騙過那些惹你傷心難過的人，騙過所有的人，那你自然就會快樂起來。」然後看著那副泛著冷光的無框眼鏡緩緩的落下話來。

他看著眼前的女人，儘管臉上還是不動聲色，但心裏卻冒起了一股異樣的感覺。
那是種說不清的感覺，
他竟覺得，他和她其實是同一類人。

但對上那雙笑起來眉眼彎彎的眼睛。
那麼...相似的眼睛。

他猛地收回了目光。
心一下子跳得紊亂，後背竟隱約有點涼意。

[b]大哥，對不起。

走吧。
你不走，我怕我會殺了你。[/b]

男人把手裏的喜力一仰而盡。
冰涼的啤酒急速滑過喉嚨讓他後腦一麻，但卻頓時清醒了不少。

他一垂眸便看到那女人眼睛一眨不眨的看著他，目光裏還有著顯而易見的探究意味。

他不知道剛才的失態有沒有被她看到。
但他不想這麼容易便被人看穿。

還要，是被一個女人看穿。

「那你現在是快樂還是不快樂？」他看著她，聲音沉沉的開了口。

Reena眼睛一下瞪得圓圓的，過了好幾秒才能平伏心裏的震撼。

OMG！
他是在主動和她聊天嗎？

她才剛要開口說些甚麼，嘴角的弧度便一下凝住了。

他問她，她快樂嗎？

她在笑。
那她應該是快樂的。

但心裏怎麼空盪盪的，就連半點愉悅也感覺不到？

笑多了，笑便變了一個條件反射的動作，成了一組肌肉的反射運動。

看到人，她便笑。
開心的時候，不開心的時候，心情不起不伏的時候，她都在笑。

這樣的人，應該都是很快樂的。

從甚麼時候開始，自己竟活成了這樣？
Reena收起了笑容，轉過頭看著運河對岸卻只見一片漆黑。

她低頭看了眼手錶，才發覺原來已經是淩晨兩時了。

夜色朦朧，放眼望去對岸就只有稀疏的街燈。
那微弱的燈光在黑暗中暈開。
然後，覆沒。

心，好像莫名的悶痛起來。

「你有沒有戴月披星的去努力過？」她靜靜的看著對岸。

「但最後......還是甚麼也做不到？」話欲言又止，但難掩神色憂傷。

男人看著她，看著那沿著她眼角一直滑落至頸項的水光，黯然神傷。
他不想承認，他被她剛才的話觸動了下。

人只要活著就會去模仿別人，就會渴望去當另一個人。

再高明的人也會有自己崇拜的偶像。
而愈高明的，往往植根愈深。

但把一棵早已盤根錯亂的參天大樹生生的連根拔除。
那樣的傷害無疑是極具毀滅性的。

失去了仰望的泥土，說穿了根本就是堆沒有意義的沙子。

臉上突然多了點溫度。
還有似有若無的柔軟觸感。

男人看著那撫在他顴骨上的素白指尖，那重新掛上了狡黠笑容的臉，兩片彎彎翹著的唇瓣在一張一合。

「Alex我猜～」她指尖緩緩上移。

眼睛是最難騙得過人的。
他的目光鋒芒畢露，眼睛不好的人不可能有這樣的神色。

「你沒有近視。」然後尾指巧妙一收，摘下了男人鼻樑上的無框眼鏡。

鼻樑上突然少了慣常的重量，讓男人有了片刻失措。
失措過後取而代之的是惱怒，是被人打破平穩的惱怒，是被人拆穿偽裝的憤怒。
他正要一手推開這個得寸進尺的女人，懷裏便多了股突如其來的重量。

「也許你可以試試做回自己。」她狡黠的笑著，傾身便覆上了男人性感的薄唇。

他有過女人，而且還不少。
但卻從沒有吻過任何一個女人。

正如你去上廁所時，也不會突然心血來潮的去吻那個尿兜。

只是，她的唇很軟。
那小小的舌頭卻更為柔軟，柔軟靈巧得鑽進抿緊的薄唇，撬開了不攻自破的牙關。

舌尖被一團細膩柔軟緩緩的吸啜，就像小鳥啄食般輕磨細啄，緩慢細碎得近乎磨人。

明明是這樣小心翼翼的啄吻卻讓他渾身發麻，腦海一片空白，手撫摸上隔著厚重漁夫褸還玲瓏有緻的身體。

空氣裏瀰漫著香甜，她淺淺的氣息灑在臉上，那靈巧的小舌卻輕舐起敏銳的上顎。

呼吸愈來愈短促，他有些受不住合上了眼，卻放大了那縈繞在心頭的癢意。

他還未反應得過來，那個女人便騎了上來扭著腰擠壓起休閒褲下堅硬的昂掦。
一道四處竄動的熱流掙脫了枷鎖從身體深處蔓延開來。

「嗯～」男人眉心深深蹙起，壓抑的低吟從喉心脫口而出。

他覺得很羞恥，自己竟被一個女人騎在身上掌控著節奏還叫了出聲。

厚實的大掌從後扶上了她的後腦，欺身把女人壓倒在地，反客為主的加深這個愈發纏綿的吻。

耳邊傳來高溫的粗喘，舌頭也被吸得發麻。
男人的吻很強勢，強勢粗暴得近乎青澀笨拙。

Reena把手圈上了男人的肩，指尖插進短得有些刺手的黑髮。

每個人也會犯錯。
一個人思慮太多，就會失去做人的樂趣。

Alex的耳垂很薄，薄得都被身後的街燈照透出紅光。

很久很久以後，很多事情她也忘了。
但她還清楚記得那盞街燈與阿姆斯特丹的暗夜是如何由清晰漸變模糊。

5. 就這樣吧 （少甜）

無愛的慾望，其實也不壞。

——
剛才那樣很刺激，但也很倉促。
倉促得還未吃到正餐，便被幾個遠處走來身影敗了興致。

但比起倉促的生理宣洩，他此刻好像更有興趣細味她一會兒崩潰時的媚態。

他把鑰匙隨意扔在門旁的櫃上，從身後拉過纖瘦的手腕把腳步有些虛軟的女人壓在門上。

看著她紅暈未褪的臉頰，征服慾得到滿足心裏有著說不出的高興。
他低頭正要吻上那片已經有點腫的唇瓣，卻被女人先一步躲開。

「嗯～我要喝水～」Reena手撫著乾得生疼的喉嚨，跌跌撞撞的向開放式廚房的吧台走去。

剛才在外面這麼久，吹了那麼多冷風，吹得她嗓子也生疼了。
她是鬼掩眼才會在外面便和他胡來。

被拒絕的男人沒有慍怒，他瞇著眼睛靠上門框。
看著女人虛軟無力的腳步他忍不住扯開了唇角，目光落在還殘留著她剛才芬芳的指尖。

多喝點水好。
一會才會多點水。

Reena才剛放下水杯，身體便被從後按進了一個懷抱。
厚重的卡其漁夫褸應聲墜落在地板，飽滿的渾圓在米色薄毛衣束縛下呼之欲出。男人忍不住咽了口沬，大掌在上面肆意揉弄按捏。

「嘶～會痛～」Reena被男人粗暴的力道疼得皺著眉嬌嗔。

他這個暴力狂！
懂不懂得甚麼是憐香惜玉。

男人笑了笑，脫下女人上身的束縛，大掌重新覆上那雙一手不能掌握的渾圓。

手下傳來的觸感柔軟而富彈性，美妙得不可思議。
他緩緩收緊大掌看著那溢出指間的乳肉，忍不住咬上她後頸白晳的肌膚。

「輕點～」她難受得閉上眼，身體顫抖起來，小腹處漸漸升起一股臊熱。

埋在後頸的男人輕哼了聲，一隻罩在渾圓的大掌滑過嬌嫩的肌膚緩緩向下探。

敏感得繃緊的小腹卻讓牛仔褲頭空出了一道足以讓大掌通過的小縫隙，大掌機不可失鑽了進薄薄的內褲罩住整朵柔軟的花瓣。

「嗯～」粗糙的觸感抵上至為敏感的肌膚，Reena手按著被撐得凸起的牛仔褲褲襠，腿根發軟得曲著膝蓋向前蹲下身。

男人眼明手快的扶著她的小腹，穩住Reena無力的身體。

無可否認﹐她這樣敏感得快要受不了的反應，讓他的征服欲得到空前的滿足。

她那裏很熱，還脹鼓鼓的。
指間傳來的灼熱讓他都想立刻頂進她的身體，但他又想看看她被玩得崩潰發瘋的樣子。

急甚麼？
現在可是他的主場。

「扶好。」他邪魅的笑了，把她礙事的牛仔褲脫下，他拿起她的手扶著吧台的邊緣。

他大掌罩上她整個花阜，手腕發力抖動。

「啊～」劇烈的快慰自私密處直衝上腦門，她難受得放聲叫了出來，按在吧台的指節用力得泛白。

男人見狀，嘴角掦起更大的弧度。
長指撩開她的花瓣，拇指圍著小小的花核打圈，指尖則按上潮濕灼熱的入口揉搓。

「嗯～不要～」Reena情不自禁夾緊在腿心作惡的大掌。

不要還夾得這樣緊？
女人都是口是心非的。

公寓裏沒有開燈，就只有從外面街燈打進來的微弱白光。
還有，女人腿心處曖味的反光。

渾身赤裸的女人雙手從後扶著吧台，斗大的汗珠沿著曲線優美的頸項緩緩下滑，碾轉滑落至正在一抽一抽的平坦小腹上。

剛抽出的手指又緩慢地往更深處推進，指尖按在她內壁上如絲絨般凹凸不平的嫩肉上輾轉抽動。

緊窒的甬道愈發脹熱濕潤，男人再埋進一根長指在甬道裏噗哧噗哧的快速抽送起來。

「不不～！啊～你這渾蛋！」清秀的眉心皺作一團，女人咬著牙弓起了身體，像是在忍受著一種巨大的痛苦似的。

站在她雙腿之間的男人笑了笑，索性把指尖曲起在窄小的甬道裏搜刮著剛才在外面時發現的那個敏感點。

深埋在甬道的指尖劃過一處觸感不同的嫩肉，女人小腹一緊，無法克制顫抖起來。男人目光一深，隨即兩指抵在那點用力的碾磨。

「那裏！～啊！～不！！」Reena身體猛地抽搐，腿心一軟便整個人坐上了男人寬厚有力的手掌上。

男人看著一臉茫然趴在他臂上還流著口水的女人，她身下濕瀌瀌的指間還淫靡的滴著水，滴滴答答的打落在木地板上的小水灘。

他到底遇上了一個怎樣的妖精？

男主變化咁快既

sp嚟啫
咁肚餓都要食嘢嘅

他把身體軟成了一灘水的女人放在沙發上便轉身離去。

臨走前還惡劣的把她的腿拉得幾乎成了一直線，沾滿露水的花瓣就這樣暴露在微涼的空氣下。

渾身無力的Reena只能咬著牙以這樣羞恥的姿勢躺在沙發上，看著那道可惡的背影消失在房門後。

怎會有這樣惡劣的男人？

明明外表看來那麼冷靜欺文，骨子裏竟然是這麼粗暴變態外加可惡！

這些禁慾系的，真的惹不過。
她想起今天早上對他的評語，心裏都後悔得想狠狠的咬自己一口。

男人拿著個方正的小盒子走來，解下了束縛的他渾身上下就只穿了條撐得鼓鼓的黑色三角內褲，把健碩的身材展露無遺。

他走到沙發看了眼還濕瀌瀌的花瓣便把小盒子扔在一旁，把兩隻手指探進女人微張的唇瓣逗弄那軟濡的小舌。

「唔～」他的指尖伸得有點深，Reena難受得眼眶泛滿霧氣嗚咽起來。

男人玩了一會兒才抽出泛著水光的長指，站上了沙發拉下黑色內褲，掙脫束縛的昂揚彈跳而出，碩大的前端打在濕潤的唇瓣上。

Reena在心裏翻了個白眼，瞪了眼Alex便把頭側向一旁。

她才不喜歡玩這種。

「張嘴。」男人摸著她臉上滑溜的觸感，難得耐心的哄了句。

以前那些女人他要怎樣玩也好，從來也沒有一個敢說不。

算吧。
他不想敗了今晚的好興致。

他俯身撿起小盒子往手心一倒，兩片薄薄的包裝袋便躺在掌心。

客廳很昏暗，Reena透過微弱的光線看清那片被扔了在沙發上的安全套。

藍白藍白logo的，應該是杜蕾斯。
但用杜蕾斯的都是沒趣的男人。

她有些不屑扯開了唇角。

男人看著冷淡下來的女人，心裏有點不高興，套上安全套便腰一沉一下頂了進去。

嘶～
啊！～

兩道抽氣聲不約而同的落下。

下身被撐開到極點，很脹很脹，還有點疼痛。

這樣被一下子狠狠填滿的充實感讓她下腹不能己的連連抽動。

甬道酸軟脹痛得讓她把身體繃得更緊，扶在男人肩上的蔥白也用力得抽搐起來。

身下的女人眉心難受得擰成一團，這樣既痛苦又難受的神色無疑很能激起男人的性致。

但此刻的他也絕不比她好受，他緩緩呼了口氣才垂眸看著下身的交接處。

她那裏應該是做了脫毛，肌膚很乾淨滑溜，對上那冒起了熱汗的小腹正在連連抽搐，看得那深埋甬道的慾望也跟著叫囂起來。

因為，他能感受到她下面那張濕熱的小嘴正在一口一口的吸啜著奮張的昂掦。

剛才頂進去時他已經察覺到她裏面有很多皺摺，但怎麼也想不到那些皺摺竟會自己套弄起來。

昂掦被內壁上的皺摺緊緊咬著再反覆蠕動，他還未開始抽送一波比一波洶湧的快慰已經腰後盤旋。

男人被她夾得有點難受，大掌捏上她的腰調整著愈發短促的呼吸。

他抬眸看著女人咬著唇的媚態，發燙的慾望讓他咬緊了牙。

這樣的女人他就只踫過一次。
其實也不算只是一次。

大約五六年前，有批七日鮮剛好到貨，那個小頭目說留了幾件好東西先給他們驗貨。

他有些固定的女人，乾淨聽話又不纏人。
所以外面的女人他向來也儘量少踫，反正也只是生理發洩他不想在這事上太費心神。

那次他是被二哥拉著一起去的。
專程上去也不可能就這樣兩手空空的走，他隨手指了個躲在人群後的女孩帶了上酒店玩。

沒想到那間房會被他長租起來。
一直到最後那天他才讓人把她送走。

這件事還讓他被二哥取笑了好久的一段時間。

沒想到他還有機會再踫上一個這樣的女人，一個更讓人搔麻入骨的女人。

出埋今章佢

---

他扶著女人的腳踝把她的身體張得更開，腿根被扳平她裏面的肌理也跟著瘋狂的在收縮吞吐。

昂掦在緊窒的甬道裏小幅度的抽送起來，甬道裏被翻起的嫩肉像一張張小嘴般死死的吸住抽離的莖身，在上面緊咬著、吸附著、研磨著。

每一下艱難的抽送也帶給他更強烈，更巨大的快感。
他把纖細的腳踝拉得更高更開，抬著腰更橫蠻的在她身上馳騁。

「嗯～疼！這～這這樣太～太深了！～」沙發上的女人被撞得跟著男人抽送的節奏起伏，被頂撞得說不出完整的話來。

後背的肌肉繃得很緊，酸爽的快感順著腰椎直直往上衝，沉醉在快感裏的男人顧不上這麼多，在緊得要命的甬道裏瘋狂抽送，他急切的在她身上發掘出更多更強烈的歡愉。

「啊！～」內璧的痙攣愈來越強烈，Reena忍不住扯開啜子放聲尖叫。

一股滾燙的熱液從花心深處直撲而出，整個甬道也被燙得酸軟至極致，那緊緊圈住昂掦的嫩肉隨即瘋狂緊縮使勁的把裏面一切異物往外推擠出去。

熱液打在敏感的前端惹得男人渾身一個激靈，手撐上了女人身旁。

「嘶～啊！」隨之而來的緊縮讓原先已繃緊的小腹繃得快要裂開，爬滿了汗的後腰頓時泛過一股滅頂般的快感。

他在千鈞一髮之際退了出來止住了迸發而出的慾望，看著滿臉潮紅的女人大口大口粗喘著氣。

他還想再多玩一陣子。
才一個體位就繳械，這樣的他太不濟了。
更重要的是，他可不想讓這個女人看輕自己。

但不可否認，沉醉在高潮餘額的女人很美，還極為誘人。
雙目迷離，連眼臉也快要撐不住，咬得嫣紅的唇泛著晶瑩，貝齒咬著指尖還在淺淺的輕吟。

身下的慾望在叫囂，他深呼了幾口氣便把沙發上軟弱無力的女人翻身趴下，拉開她還在瑟瑟發抖的雙腿擺成了他最喜歡的姿勢。

她的臀很翹，形狀很完美，讓他情不自禁地揉捏起那如蜜桃般飽滿的臀瓣。

「嗯～」大掌重重落下底下彈性極佳的肌膚像布丁般在晃動，牽動甬道的肌理也跟著一起緊縮，細細的呻吟從齒間漏了出來。

這樣的淫靡的畫面讓男人難得玩心大發，大掌樂此不疲的再啪一聲的重重落下，玩得身下的女人連連嗔叫。

玩了好一會男人才扶著稍稍冷卻下來的慾望㪣打著臀瓣，拇指按壓著濕潤的小嘴，裏面粉色的嫩肉隱約可見。

「後～後面來...你受不住的～」手扶在靠背的Reena轉過頭嬌媚無比的喘息出聲，掦起的唇角還掛著小惡魔似的狡黠笑容。

就偏不能讓你看輕。

男人抿著唇一下頂進去，惹來一聲嬌柔的驚呼。
只是剛才那麼用力的挺身只送進了碩大的前端，那大半截莖身還曝露在空氣中。

他不信邪的繼續緩緩推進，卻發覺從後面來就好像推進一個極窄的窄口瓶般，而他現在就該死的堵在那窄得只能讓根針通過的瓶口前。

他低咒一聲，把女人按下身來，小腹被按壓得貼上了沙發，那雙勻稱的腿都被拉開至極限。

筋脈奮張的昂掦順勢一點點的沒入那張狹窄的小嘴，把她裏面的皺摺一道道的碾過摳平。

「嗯～」這樣緩慢的碾磨惹得女人想要弓起腰，卻被男人重重的按回沙發上。

從她後面來，把本已窄小的甬道縮得更窄，就好像硬要擠進不合適的禁地般。內壁在瘋狂緊榨排斥著這樣深入的入侵，男人被夾得張開了口呼吸瞇眼抵抗著這樣的攻勢。

不行！
再這樣下去他還未抽送怕是就會被她夾出來。

這個女人，那裏到底是甚麼構造？

他奮力一推，在內壁還未來得及反應便扶著女人的腰瘋狂的抽送起來，下身啪㗳啪㗳的重重撞上被打得濕潤的臀瓣。

「啊～啊～啊！」腰間一麻，淋浴在眩光之下的快慰讓男人顧不上身下的失聲狂呼拼命的做著最後的衝刺。

他俯身毫無縫隙地貼上女人濕透的背，罩上那雙一手不能掌握的渾圓使勁揉捏，狠狠的挺進了幾十下便揑著渾圓頂端挺立綻放的小花，積蓄已久的慾望終於疾射而出。

他伏在女人還在顫抖的背上，粗喘的鼻息抵著她的耳背，回味著剛才那空前絕後的快感。

指尖撫上她腰側滑不溜手的肌膚，鋒利的牙齒咬上了小巧的耳朵。
這個女人雖然有點煩人，但這麼美妙的一副身體足以把那小小的缺點彌補。

那種騰雲駕霧的感覺，簡直是妙不可言。
可惜，最後就只有那麼幾十下。

這樣一想，他好像從來也沒有這樣的丟臉過。

他怎麼就只能得幾十下？

不行！

大掌在沙發角落摸出了剛才那片安全套，把渾身軟得像融化了般的女人攔在肩上大步往睡房走去。

Reena被人像搬麻包袋般放在肩上，血液急速往下湧腦袋一下清醒過來。

OMG!
他不是又想要吧？

和他做愛雖然很銷魂，很瘋狂刺激但她都快被他玩死了！
和他做一次好像比跑馬拉松還要累。

聽著那撕開安全套的聲音，她合上眼恨不得自己立刻昏死過去。

清晨的阿姆斯特丹傳來清脆響亮的鳥嗚，而迎接她的卻是上下起伏的運河河景。還有，那強烈滾燙得隔著層塑膠也把她燙疼的熱液。

腦袋還昏昏沉沉，身體便被人放開扔落在身後的床榻，五臟六腑也被震得好像移位了般。

他這個渾蛋！
Reena看著那個走進了浴室的男人心裏都咬牙切齒起來。

這男人功夫不錯。
但床品也太差了吧。

腿間傳來的酸軟讓她回想起昨晚那強烈得讓她放聲尖叫的搔麻。

不過，床品這些......還是可以慢慢培養的。

穿戴整齊的男人不知何時已經從浴室出來，一頭黑色短髮還有著微微的濕意。

她抬眸看著床邊的跳字鐘翻了個白眼。
7:40。
他這人，真是活得像個機械人。

連身鏡前的男人正戴著手錶，那樣高大健碩的身材簡直就像那些雜誌裏的內褲模特兒。

不過大清早他就出門？
她都有點好奇，他每天這麼早起床到底會做些甚麼？

「你去哪裏？」怎料，一開口卻是沙啞的性感媚惑。

見鬼了。
她的聲音怎麼變成了這樣？

他轉過身看著抱著被子酥胸半露的女人，目光黯沉。

「去買安全套。」薄唇卻掦起了一抺邪魅的弧度。

就這樣吧。
他不打算搬走。
反正對他而言住在那裏也沒有什麼分別。

Reena被男人的話驚呆得瞪著眼睛，好幾秒才反應過來。

「我又去，我喜歡......」欲言又止的聲音低低的好像有點害羞。

「有紋的～」下一秒，一下子咧著嘴角扯開了狡黠的笑容。

--

今晚可能仲有

下章： 6. Sway

6. Sway

是否在這世上，有個人為了你而存在，為了你而等待？

——

When marimba rhythms start to play
Hold me close, make me sway～

突然響起的歌聲讓Alex的目光從書頁中抬了起來。

那個女人真的很吵。
除了睡覺的時候，一天到晚她好像也不會停下來似的。
像是呼應他心裏的話，外面隨即傳來木鞋㪣上木地板㗳㗳㗳㗳的聲響。

有次他們出外食飯，她眼睛一眨不眨的看著雙黃色木鞋。
還說甚麼來到荷蘭怎麼不能不買一雙？

她最近的表現讓他很滿意，這樣的小事他不想和她吵。
她要買，他便由著她吧。

他也是回來以後才發現，那女人還讓人再包起了一雙給他。
他看著被他扔到了角落的黃色木鞋，不禁失笑。

Like a lazy ocean hugs the shore
Hold me close, sway meee moooore~

還有一點，她唱歌真的很難聽。
聽著那有點難聽的背景音樂，他把目光重新投向書頁之間。

突然砰的一聲巨響從外面傳來。

啊！
Alex !

她又在搞些甚麼？
Alex放下了書，拿起一旁書桌上的無框眼鏡戴上走出客廳，只見束著低馬尾的女人跌坐在地上。

旁邊還有一隻破掉的木鞋？

木造的也能被她玩破？
他看了眼斷開兩截的實心木鞋，目光卻剛好捕捉到正被女人悄悄收在身後的腳踝。

「弄傷了？」明明是問句，但落下的語氣卻沒半點疑問。

Reena本來是想開口說沒有的，但還是幾不可聞的點了點頭。

他怎麼可能不會發現。
這個死變態最喜歡拉著她的腳踝來玩。
她懊惱地想著自己剛才怎麼把他喊出來。

Alex看著那隻還不及他手掌大的小腳，目光有點幽深。

她的腳很白，腳指圓圓的，很乾淨。
但那道醜陋的紅痕是一抺敗筆，更礙眼的是那插在上面的木刺。

他沉著臉打開了藥箱裏拿出消毒藥水把工具一一清理消毒，動作專注得讓人發寒。

「這可不關我事喔～是它的造工不好！」Reena看著男人泛上冷光的鏡片，頭皮發麻的在訕訕笑著。

女人的話聽得他心裏更是無名火起，有意無意的加重了手下包紥的力道。

她蠢得把自己弄傷，其實與他無關，他大可以不理會的。
但她把腳踝弄傷了，會讓床第上少了很多樂趣，會讓他很不高興。

Reena被這樣粗魯的力道弄得吐了吐舌頭。
她當然知道他生氣了，這男人都把她當成了他的私有財產來看管。

他的東西自己弄破了自己，他怎麼會可能不生氣，得想辦法讓他下火。

「不要生氣～」她像樹熊般抱上男人的腰，氣如柔絲的氣息灑在在男人敏感的耳廓上。

Alex把東西收進藥箱，沒有分給她半點注意力。
但她沒有氣餒，整個人面對面的坐進了男人的懷裏，雙手摸上他的臉在唇邊一下下的吻著。

男人嘛，那裏硬了，心便會軟下來的。

坐在沙發上的男人沒有躲避，更沒有推開她，放任著她的動作。
濕軟的舌尖從唇角一直滑落至男人的喉結上打圈舔弄，還用貝齒抵在上面輕咬撕磨。

性感的喉結忍不住在上下滑動，男人的呼吸有點喘，顯然也開始陶醉起來，大掌隔著毛衣揉上了豐滿的渾圓。

喉嚨那樣脆弱的地方，他向來也不讓女人踫的。
應該說，和他做愛只能乖乖跟著他的規矩來。

他看著那白色的毛衣被人緩緩拉起再脫下，看著那雙在他眼前掙脫束縛呼之欲出的渾圓，笑著埋了進去。

但這個女人卻像一隻野性難馴的貓，不守規矩，更不按牌理出牌。

「嗯～怎會有人做愛還戴著眼鏡的？」Reena被冰冷的鏡框咯得不舒服嬌嗔起來。

「不准戴～」她摘下男人的無框眼鏡扔到一旁，濕軟的小舌舔上了他的眼臉。

Alex不禁被女人的動作惹笑了。
他覺得和她住在一起以後，好像他笑的次數比起一年加起來的還要多。

這個女人，其實也挺有趣。

— —
下章： 7. XXX

自己推一推

睇咗頭兩章, 幾好睇喎, 好多好仔細嘅描述, 一路睇都好有畫面, 好似睇緊戲咁
女主角啲自言自語令個角色個性好突出
留咗名先, 遲啲再睇埋落去

多謝你

我鐘意呢個女主多過之前個啲

瘋狂改名 樓豬應該唔認得我

之前嗰d乖女d 好似係
Reena就熱情奔放d
但佢應該係咁多個入面最令人心疼嗰個

btw退化論絲 miss you

7. xxX

真愛的第一個徵兆，在男孩身上是膽怯，在女孩身上是大膽。

— —

空氣裏還濔漫著情事過後淡淡的甜膩，Reena躺在男人精壯的大腿上，小腦袋在上面翻來覆去的。

披散的髮絲打在還很敏感的前端惹得還在休息調整的男人不禁身體一震。
大掌正在伸手推開，但那個小腦袋卻搶先一步的躲過。

被打斷休息的Alex不滿地睜開眸，那個女人卻朝他狡黠一笑。

他看著那樣熟悉的眼神，還來不及阻止前端便被一張溫熱的小嘴牢牢的吸住，像一個真空吸瓶般緊緊的咬住鈴口的位置。

「啊～」如頻死般強烈的快感讓男人顫巍巍的呻吟出聲。

她把口裏的昂掦吐了出來，小手正想握上粗壯的莖身便被大掌死死的抓住。

「你的叫床聲～」Reena朝他眨著眼睛。
「很好聽～」欲言又止的狡黠笑著。

後腰還是很麻，Alex都想捏死這個還在舔著唇一臉回味的女人。

但捏死了的話，他也不知道要到那裏再找一個這樣的她。
而且，這樣一個銷魂入骨的妖精值得他花額外的耐性。

他把長褲穿好才從沙發上站起來，撿起地板上的白色毛衣扔給她。

「老實點。」

Reena不情不願的站起來把毛衣套上，毛衣下擺剛好掩蓋著那片惹人想入非非的禁地，只需出兩條勻稱白晳的腿。

左腳腳踝包著礙眼的紗布，Reena弓起腳尖負氣的踢著那斷成兩截的木鞋。

木鞋上畫著的三個交叉，她好奇的蹲下仔細察看。

「其實xxx有甚麼意思？」

說起來在阿姆斯特丹這裏好像到處也看到這三個並列的X。

不論旗幟、雕像、燈柱、還是大街小巷就連坑渠蓋上也有。

「這裏以前曾受水災、火災和黑死病困擾，這裏的人就打了三個X來警醒自己。」Alex扣著襯衣鈕扣低沉的說道。

「即是把不好的事情都封印住？」Reena的眼睛一下子瞪大了。

「也可以這樣說。」他敷衍的輕哼了聲。

女人聞聲立刻赤著腳箭似的跑走了。

她又搞甚麼？
Alex在心裏輕嘆了聲，手下扣上最後一個鈕扣。

他再抬頭的時候便看見她一手拿著他素描用的2B鉛筆，一手擔著圓凳。

「Alex! 你有甚麼不好的事情？」

「我把其中一個X留給你。我們要把不好的事情也封印在這裏！」那雙俏皮的眼睛在狡黠的笑著。

男人濃眉一蹙，心裏卻在想她應該也有二十多歲了，怎麼還這樣的幼稚無聊？

「這裏是租的。」就算不是租的，他也不想做這樣無聊的事情。

這樣的事情除了浪費時間，一點實質作用也沒有。

又好像是的。
他們可不能在老伯的房子打X。

這樣沒公德心的事情可不能做。

「那我們到外面吧！」Reena跑到門旁拿過掛衣架上的漁夫䄛朝他朝手。

早上十時的阿姆斯特丹街上已經有著零落的行人。

Alex看著幾隻在地上團團轉的鴿子，抖了抖指間的煙灰，呼出淺淺的煙圈。

他身旁穿著卡其漁夫䄛的女人一手托著下巴看著燈柱，一手拿著黑色油性筆，但那細細的筆尖遲遲仍不落下。

Alex把煙身扔在地上踩熄，無框眼鏡下的眸光微斂，像是在說你怎麼還不畫。

就是打兩個交叉而已，她也能想這麼久。
這個女人做事，真沒有效率。

「我要想清楚要封印那兩件事。」

畢竟，她身上那些不好的事情，真的有點多。

Alex從煙包抽出細長的香煙打火點上，目光落在遠處隱約可見的中央火車站。

他來到這裏也有一年了，還真是不知不覺。

那段日子。
那個從80多樓被推下來摔成肉醬的女人。
一切就好像只是在不久前才發生。
寒意頃刻襲上心房，他再點燃一根煙。

「okay到你了！」Reena俯下身用油性筆鄭重地打了個交叉，打完還雙手合十就像在許願般。

還在許願？
她當這是阿拉丁神燈嗎？
他始終也搞不清楚女人的思維。

看著那兩個垂直排列的交叉，Alex不以為然的輕扯著嘴角。

「到你了。」Reena把油性筆蓋好才遞給一旁還在抽煙的男人。

看到他沒有想接過的意思，還不死心的在他面前一晃一晃。

「不要這樣，就差你一個了～」

她就不信他沒有想要放下的事情。

這樣做好像是有點無聊，但她覺得做人不用太著重成敗結果。
有時笑一笑開心就好了。

太理性的人，都是不快樂的。
所以，她要讓自己不理性一點。

也許是被她惹煩了，Alex扔下煙接過油性筆，在燈柱上隨意地打了個交叉。

「Yeah! ~ Amen」她看著燈柱上的xxX噗一聲的笑了出來，手還在裝模作樣的比著祈禱的動作。

「還這麼早，不如我們去市集？」她看了眼藍藍的天空，還沒等男人回應她便抱著他的手往電車站走。

她上次去的時候太晚，很多攤檔也收了。
這次她一定要吃到生鯡魚！

男人在心底沒好氣的翻了個白眼，但還是讓她拉著走的。

— —
出完街返嚟再繼續

推推

佢地sweet la
出埋佢

— —

這女人，還真是得寸進尺。

要不是她說今晚會由著他玩，他才不會和她做盡這些無聊事。

位處南運河區的艾伯特市集是一個歷史悠久的市集，已經有超過百年的歷史，販賣的東西林林種種，食品、衣服、生活用品，以至鮮花和紀念品等等也應有盡有。

換言之，就是個甚麼也賣的地方。

他們一下電車便是市集的入口，看著一整排長長看不出盡頭的攤檔，穿著漁夫䄛的女人高興得在彈彈跳著。

相比之下，她身旁的男人反應便冷淡得多了。

沒甚麼特別的。
H城也有和這裏差不多的地方。

這個女人至於這樣一臉驚奇不已嗎？

專門賣生鯡魚的攤位排著長長的人龍，當中絕大部份也是觀光客。

Reena雙眼發亮，立刻一股腦兒的衝過去排隊，還踮起腳尖欣賞正在把生魚劏開的藍眼小帥哥。

在這裏怎麼連賣魚的也這麼帥？

不要賣魚了快跟姐姐回家～

Alex睥睨的看著口水也流了下來的女人，心裏想著這樣無聊的行程甚麼時候才能結束。

女人真是膚淺。

「你先吃。」她為Alex遞上了灑上洋蔥粒的生鯡魚，笑得一臉誠懇的。

「還要掂起它的尾這樣整條放進口裏。」還對空氣比劃著地道的食法。

雖然臉上還是冷冷的看不出情緒，但Alex在心裏已經翻了無數個白眼。

他不喜歡吃魚生。
現在還要是一整條未熟的生魚。

但不吃她肯定會死纏爛打上的。
他彷彿都已經能聽到女人那煩得不行的聲音。

算吧。
他想快點離開這裏。

他把心一橫指尖掂起生魚，合上眼一張口便整條吞下了。

看著男人緊皺的眉心，終於上下滑動的喉結，Reena緊張得手握成拳終於鬆開了，悄悄地鬆了口氣。

看他這樣子好像也不是太難吃。

「請喝水。」她看著眉心舒展起來的男人訕訕笑著，還弓著身恭敬扭開瓶蓋才把水遞給他。

他呡了口礦泉水，把口腔裏的腥味沖淡。

其實，那味道比他想像中好，就是有點腥。
但有人和他的想法並不一樣。

「很腥！」整張臉皺成一團的Reena手掩著嘴，指尖還拿著魚尾痛苦得原地在跳，誇張的反應連周圍的行人看到也不禁竊笑。

媽啊！
她很想吐！

看著女人眼眶溢滿淚水，手掩著嘴想吞又不敢吐出來的蠢樣子，Alex努力壓止嘴角上揚的弧度。

「Good girls always swallow」大掌摸上她頭頂很欠打的補上了句。

Reena呆了般看著他，直至喉心反射咕一聲的吞了下去才反應過來。

很腥！
嗚～她覺得自己好像掉進了魚肚裏，就連每一口呼吸也是腥臭的！

這個渾蛋！

Alex再也忍不住失守的唇角大笑了出來，笑得眼角也被逼出濕意。

市集裏的人很多，但還不至於擠得水洩不通。
但他卻覺得有點安靜。
安靜得他也不太習慣。

他看著還在氣得叉著手不肯和他說話的女人，心裏無奈的笑著。

「想吃嗎？」手腕被一隻厚實的大掌抓住。

他會這麼好買東西來哄她？
肯定是有古怪。

但他都主動求和了，對男人總不能這樣趕盡殺絕的
有時候要懂得見好就收。

「讓你挑。」他湊在她耳邊，輕輕咬上敏感的耳廓。

她垂下叉得高高的手轉過頭便對上一檔擺滿朱古力的攤檔，上面擺著各式各樣造型讓人面紅耳赤的圓柱形朱古力。

他看著臉一下子紅得像蕃茄般的女人，心情就好像今天的天氣般晴空萬里。

他以為她會生氣的，但這個不按牌理出牌的女人總能讓他感到驚奇。

「Size太小了～」纖細的指尖隔著大䄛在男人的胸口晝著圈圈。

「你的應該比較好吃。」她抬起頭來目光有點呆，但一轉眼唇角便掛著的便是恰似小惡魔般的狡黠笑容。

露骨調情的話被她用這樣語帶迷惘的語氣說出來，聽得他胸口霎時癢癢的，就好像有隻軟軟的貓爪子正在裏面亂撓。

「你也沒仔細嚐過怎麼會知道？」他湊得很近，那隻摸上她臉頰的大掌悄悄滑落環上了她的腰。

Reena瞇著眼一頭便撞進了男人堅實的胸膛。

這個冷冰冰的男人好像變得愈來愈壞了。
被她調教得愈來越壞。

「不如我們買點回去畫油畫。」他們經過一檔賣油畫顏料的檔㰙時，Reena忽然停下腳步拉了拉他的衣䄂。

嗯。
Alex呆了好一會兒才輕哼了聲。
他怎麼會覺得剛才她眼睛一眨一眨看著自己的樣子很可愛。

真是見鬼了。

剛才看到那些街頭藝人在即興作畫，都看得她有點心癢了。
畫畫這些雖然她不太懂，但她還有旁邊這位啊。

她看著身旁很紳士地自動為她提著紙袋的男人，心裏已經在打著如意算盤。

不過說起來，他也很久沒有畫鉛筆素描了。
好像就只有她剛搬過來那幾天。

「好像很久也沒有看過你畫畫了。」

她還記得有次她在他畫畫的時候在他面前走來走去，惹得他一臉找狂的樣子。
不過，他鬱悶得想咬人的樣子，真的挺有趣的。

男人目光一黯，沒有說話。

他在家裏是最小的，所以也是最遲離開孤兒院的那個。
在那兩年的時間裏，在那閒來無事的時候，他常常坐在草坪畫素描。

簡單便宜，一枝鉛筆一張紙，他畫著畫著天就黑了。
這樣一天也就過了。

— —
下章：8. 因為沒有他，所以才很美

凡是太極端的，都不會長久。

好叻咁都認得

睇到俾人推落樓個到 好似估到男主係邊個
但係睇到孤兒院又唔知係邊個

trust your instincts
下章就揭曉佢係邊個

今章會有d長
出住d先

— —

8. 因為沒有他，所以才很美

凡是太極端的，都不會長久。

— —

這個男人的生活很嚴謹。
他為自己訂立了很多規則來遵守。

每早7:00一定會起床，然後7:30去洗澡。
每隔天早上會去洗衣服，還會把一般衣物、內褲和襪子分開洗。
拿完的東西一定會放回原位，哪怕要由廚房走到最裏面的睡房。
而且，每星期也要做一次大掃除，扔掉沒有用的東西，還會吸塵拖地，就只欠沒為老伯家的地板打蠟。

這個男人其實活得很沒趣。
而她和這個沒趣的男人，不知不覺已經同住了一個多月。

她摸著剛吃完FEBO被撐得鼓鼓的肚子，目光卻悄悄的瞟向身旁戴著無框眼鏡一臉嚴肅的男人。

她覺得Alex很像哈士奇，外表看來兇兇的很可怕，但實際上呢......
卻是個充滿反差憨直可愛的男人。

突然，一個扎著孖辮的小女孩不知從那裏跑出來，踢著兩條小胖腿一下撲向了她。

「Hey little one~」莫名其妙地被撲個滿懷的Reena沒有生氣，反而揉上了小女孩金黃的髮頂。

小女孩眼睛怯生生的看了她一眼，便低著頭繼續吃著自己的手指，還把口水偷偷擦在她的漁夫䄛上。

「You’re adorable」Reena看到女孩的小動作忍不住在笑，目光滿是寵溺。

很快就有一個外籍女人走來，一臉不好意思的把小女孩抱起笑著對她說抱歉。

Reena揮著手和趴在媽媽肩膀的小女孩說bye bye。
直至那一大一小的身影在角落隱沒她才收回了目光，對上那雙充滿探究意味的目光。

「我不這樣說，那時你怎麼會理睬我。」

她朝Alex吐了吐舌頭走到路肩旁的運河橋上，絲毫也沒有被人發現的尷尬。她把手肘擱上石璧一臉回味的想著剛才可愛腼腆的小女孩。

她的孩子如果沒有死，應該也會像這個小女孩般可愛。

不。
她沒有死。

Alex走過去看了眼平靜得不起波瀾的河面，目光輾轉落在女人輕皺的眉頭上。

這樣的河有甚麼好看？
她又怎麼了？

回憶回籠，後背頓時泛起刺⻣的寒意。
她不禁雙手抱著肩，但身體卻止不住的直打哆嗦。

她沒有死。
她都能感覺到孩子被扯出來的時候，好像還是活的。

好像還在說媽媽怎麼不要她了。
明明她已經很乖，在肚子裏乖乖待著不哭不鬧的。

怎麼媽媽還是要殺死她？

她很疼，很疼。
直至疼得再也不疼了，小小的身體變成了一團肉醬。

那年，她還未滿17歲。
她殺了她的第一個孩子。

「你怎麼了？」這樣的她真的很不對勁。

Alex看著全身突然打著哆嗦的女人，皺著眉走過去把她從後抱住。

她的身體在發冷。
就算隔著漁夫䄛，他也能感受到從她身上傳來的微弱顫意。

這樣的她，和平日那個古靈精怪，可惡得讓人咬牙切齒的女人半點也不像。

Alex垂下眸，這樣的角度下剛好看到女人頭上小小的髮旋。

其實，他不知道剛才自己怎麼會去抱這個女人。

他從來也不是甚麼有善心的人。
但剛才看著在渾身發抖的她，他忽然有種感覺。

他竟覺得，那樣的她很脆弱，脆弱易碎得需要被人好好的呵護。

環在漁夫褸前的大掌忽然被一隻手包裹住，一隻有些涼的小手。

「Alex你有沒有試過......」欲言又止的聲音很清冷，沒有半點咽意。

「把心拿出來，用盡心力的去愛一個人？」

沒有等他回答，她又徐徐的繼續開口。

「他喜歡小提琴，喜歡泰戈爾，喜歡一切華麗而精緻的事物。」

「而我喜歡，被他喜歡的一切。」說到最後，她忍不住笑了出聲，語帶悲涼的笑了出聲。

那樣強烈的感情，一生就只會有一次。
但就那麼一次便夠了。

那麼一次便讓她痛徹心扉了。

男人目光落在安靜的運河，默然不語。

他不知道，她怎麼會突然提起這些。
他更想不到，像她這樣瘋瘋癲癲的性子，竟然也曾用盡心力的愛一個人。

愛一個人？
他忽然有些好奇，愛一個人到底是怎樣的？

是像大哥那樣嗎？
一輩子就只和一個女人上過床，就只親吻過一個女人。
世界那麼大，風景那麼秀美，而他眼裏就只看到一個女人。

那樣的愛，太極端了。
凡是太極端的，都不會長久。

所以，那個女人死了。

「是不是聽起來也覺得很傻？」她笑得更燦爛，笑得眼角也有著淚光。

她笑得讓男人的心莫名的悶痛起來。

「他就是Samson嗎？」他問。

她的初次應該也是給了那個男人。

那個她最愛的男人。
那個她夢囈時偶爾會脫口而出的名字。

他沒有處女情意結，以前他那些女人只要乾淨聽話就可以。
但一想到她曾經毫無保留的交出自己，還念念不忘，胸腔下便有著說不出的悶意。

「怎麼～吃醋了？」她怔了怔，過了一會兒轉身摸上他冷冷的臉笑著說，那聲線回復了一貫的俏皮可惡。

「你比他厲害得多～」她還故作沉思了一會才開口。

她沒有騙Alex。
他的技術真的很差，疼得她都快忍不住哭出聲來。
大概是那時大家都還很小。

他把她弄得很痛，一點快感也沒有。
但那時她心裏還是高興得快死掉。

不知道是那種被他擁有的興奮多點
還是，那終於衝破禁忌的背德感多點。

他們在一起是會遭天譴的。
但她不怕，她很勇敢。

總之，那一刻的她，是十分十分快樂的。
她覺得自己做了一件很了不起的事情。

快樂得半點也沒有設想過後續發生的事情。
她斂下眸光，卻止不住唇角那抺嘲諷似的弧度。

幾年後，母親不知從那裏得到一大筆錢，還說要把她送到外國讀書重新開始。
她想她變回以前那個總是笑臉迎人的女孩。

也是的。
那時的她已經傷害了太多太多的人。

只是沒想到，她都走了，還能為他們留下滅頂的餘波。

— —
今晚仲有少少

她轉過身，看著平靜的運河被幾艘款款而來的小船激起波波漣漪。

她不能想。
這件事情，都被她封印起來了。

再沒有甚麼能讓她不快樂。

她把手比了個拍照的手勢，單眼瞇著在對焦還配上咔嚓一聲，唇角笑得彎彎的。
Alex看著女人突如其來的動作，目光微斂。

「想起他？」就連語氣也有著他不曾察覺的寒意。

「就是因為沒有他才很美。」她笑著搖了搖頭。

那時的她怎會那麼笨？

笨得愛上了一個注定不能擁有的人。
還笨得，引狼入室落得這樣的下場。

那個他，那家人，帶給她的全都是滅頂之災。

她現在想起來也想狠狠的打當時的自己一身。

「所以，美得要拍下來！」她舉高雙手放聲大叫。

人生下來不是為了拖著鎖鏈，而是為了展開雙翼。
就只有這樣鮮活的活著，才能對得起那些離開了的人。

突然身後的溫熱一下子消失了，她一轉過身只見男人的身影轉眼間便消失在街角。

搞甚麼？
他怎麼跑走了？

還跑得這麼快，她沒長得那麼嚇人吧？

但最重要的是，她沒帶鑰匙啊！

然而，過幾秒她便看到她的鑰匙跑回來了，手裏還拿著一本畫簿。

Alex跑到她身旁停定，眼睛死死的看著那片運河不知在想著甚麼。
他的呼吸很喘，喘得就連站在他身旁的她也聽到。

「你在做......」話被男人噤聲的姿勢打斷。

他看了好幾分鐘。
接著，深呼了幾口氣調整呼吸，握著鉛筆在畫簿上劃上幾條簡單直線來起草輪廓。

Reena不知道他在畫著甚麼。
但他這副專心致志的樣子，她也不好像平常那樣打擾他。

他這是在即興寫生嗎？
那她便陪陪他好了。

她雙手托著頭，看著阿姆斯特丹的天空，看著水光粼粼的河面，又看著河道旁推著老婆婆的老公公，再看著那隻綁在輪椅旁的狗。

這樣的看著看著，河面不經不覺泛起了金黃的霞光。
而身旁傳來吱一聲的聲響，把Reena飄得老遠的思緒一下拉回來。

她眼睜睜的看著被男人塞進手裏的黑白素描畫，腦海一片空白。

畫裹是阿姆斯特丹這裏到處可見的運河景致。
不熱鬧，不繁華，就只有幾艘倘佯在運河上的小船。
但卻和她剛才所拍下的幾乎如出一轍。

她抬頭看著戴著無框眼鏡的男人，那泛著冷光的鏡片斂去了藏在背後的神色。

這男人...他...

手裏拿著的畫紙輕得沒有一絲重量，喉嚨卻很沉很沉沉得說不出話來。
也許，她只是不知道自己到底想說些甚麼。

「謝謝你。」良久，她才啞著聲一下撲進了男人的懷抱。

城市在深夜中沉沉睡去，萬籟俱寂。
從窗外透進來的銀光打落在床上碾轉難眠的女人身上。

她爬了把淩亂的頭髮，從床頭櫃裏小心翼翼的拿出一個塑膠相框護在懷裏。
塗上透明光油的指尖在上面流連揣摸，彷彿在一遍遍的無聲說著。

我很想你 。
我很想你們。

— —
下章：9. 最純粹的相擁

9. 最純粹的相擁

那是種幸福得快要滿瀉的感覺。

— —
褐色沙發的扶手旁放了個夾著棉麻布的三腳木畫架，畫架前方放了張小椅子，小椅子上面是一個光澤圓潤的南瓜。

綿麻布上南瓜的光暗處已經漸見雛形，等待著更深層的中間色調上色。

趴在沙發上的Reena指尖拑著畫筆研究著中間的色彩層次變化。
眉心專注得微皺著，但那白皙的小臉卻泛著可疑的潮紅，鼻頭也冒出了細汗。

他這渾蛋！
他說過不會進去的！

小腹下被人塞了個咕𠱸抬高，那隻緩緩抽離身體的指節還壞心得曲了起來，女人咬著牙心裏都怒得想吃人了。

Reena正要扔下畫筆翻身發火，身下便被人重重的一撞，整個人被撞得向前趴得更低。

跪在後方的男人一手扶住她的肩膀不讓這個狡滑的女人爬走，一手捏著她的臀瓣在甬道裏深深淺淺的抽送起來。

「不！啊～啊～～」突如其來的充實讓Reena難受得放聲大叫。

眼前的景物在上上下下的搖晃，看著拑在指間的筆尖在綿麻布下方不斷落下深深淺淺的畫㾗。

她想要扔下手裏的筆一時急得渾身掙扎起來，卻被身後的人反制頂撞得更深，更用力。

「不～不要～再動了！」

Alex笑著俯下身抽出畫筆隨意的扔到一旁。
他趴上了她的背，手抓著她按上沙發的手背十指交扣，灼熱的胯間啪㗳啪㗳的重重撞上那彈性十足的小屁股。

「抽象派的也是這樣。」他邊吻著她後頸，邊惡意的擱下挑釁。

她前陣子不是也常常故意打擾他作畫嗎？
他也要讓她感受一下被人敗了興致的無奈。

不過，他承認這個女人專注起來的確散發出不一樣的魅力。
一股想讓人狠狠撲到的吸引力。

「抽你個死人頭！」他肯定是故意的！

有著前車之鑑，她都特意把他餵飽了才畫畫。
她畫得正入神，他又跑來毛手毛腳。

氣死人了！
就看你能撐得了多久！
她在心裏惡劣的在想著。

「我的頭就在裏面～」Alex笑著朝泛紅的耳背吹了口氣，張嘴含住了她小巧的耳垂。

他張開腿深蹲，大掌扣著她的手腕把她一隻手臂拉後，讓女人一手撐在前方整個身體被人從沙發上抽高。

「感覺得到嗎？」

他停下抽送，碩大圓潤的前端在甬道裏攪動輕踫，仔細找尋著能讓她狠狠哭出來的那點。

男人灼熱的氣息打在背上，她覺得後背一下子濕透了，滑落至腰際的汗珠更讓她心癢難耐。

「啊～」甬道霎時酸軟的厲害，裏面的肌理已經有節奏的在收縮擴張。

這女人本來已經窄小。
更不用說從後面來有多要命。

但他注定是個不服輸的人。
姓侯的又怎麼能輸？

他看著女人被撞得拋上拋下的身體，唇角扯開了一抺邪魅的笑。

他覺得此刻的他就好像一個在衝浪的人，只要能撐過那一波波滅頂的巨浪，他便能享受到那甘甜的果實。

「啊！啊！不行了～不！～」她真的受不了！

小腹處不由自主的在收縮，甬道裏升起強烈的酸脹，就好像被人在用力的揉著捏著般在絞痛。

昂掦被濕熱小嘴瘋狂套弄的快感一波波的湧來，Alex瞇著眼看著女人已經在痙攣顫抖的身體，咬著牙拉著那隻軟若無骨的手死命地做著最後的衝刺。

「嗯～啊！」一股滾燙的熱流從花心深處噴出，隨著昂掦抽送的動作激濺而出，Alex的小腹，身下的沙發也被打得濕亮。

這樣淫靡的畫面看得男人眼睛一下全紅了，每一下都頂得又深又猛烈，已經連續好幾下踫上了花心，惹來一股更為洶湧的熱流直撲而出。

身下傳來陣陣虛弱的啜泣聲，但深陷慾望的男人顧不上這麼多，他就好像一隻兇猛的獸，兇猛地在她身上任意肆虐的獸，他只想更猛烈的去征服這個女人。

「啊！」花心持續噴射的熱流打在酸澀的前端讓他再也忍不住，他猛哮出聲身下是一陣失控似的猛撞，就連一旁的油畫顏料也被震得瀉滿一地他也管不上這麼多。

再十幾下重重的抽送，Alex終於顫著身把慾望釋放了出來，他伏在女人的背上休息，終於聽到那細碎的啜泣聲。

怎麼了？
這個女人竟然會哭？

Alex把女人翻過身來，看著她在抽泣的樣子，心裏一驚。
他想把她按下讓她坐在沙發，卻發現深褐色的沙發到處也是濕瀌瀌。

他在心底嘆了聲，把女人抱起在一旁沒被弄濕的單人沙發坐下。

該死！
她怎麼還在哭？

「不要哭了。」他看著還在啜泣的女人，頭皮發麻，彊硬的安慰起她來。

他要做些甚麼才能讓她停下來？

Alex有點手措無措，腦裏努力回想起有甚麼相似的經驗可以參考。

有了！
那個女人每次哭，大哥也會揉著她的頭髮說乖不要哭，還會......

大哥他是有潔癖的。
他怎麼會做得出這樣的事情？
Alex忍不住在想，但很快又被那委屈的哭聲拉回現實。

算吧。
這個女人，雖然有時很可惡，但整體而言他對她還是很滿意的。
特別是，床事上

就當是表現一下紳士風度。

身體被人按進了一個溫熱的懷抱，一隻大掌在她頭上揉來揉去弄亂她的頭髮，時不時還輕拍兩下。

他這是在揉小狗的頭嗎？
Reena吸了吸鼻子心想。

「不要哭，乖。」明明是溫柔安撫的話從男人低沉的聲音說出來好像有點別扭。
她渾身一顫，一下子忘了啜泣。
但更驚嚇的還在後頭。

臉上傳來一股潮濕的感覺，她一抬眸便看到他在舔她的臉！

痴漢！
這個死變態！

Alex看著乖乖聽話沒有再哭的女人，心裏有些驚嘆，滿足感油然而生。

原來這就能讓女人乖乖收聲，還真是萬試萬靈。
難怪大哥會那麼耐心的去哄那個女人，還樂此不疲沒有半點煩厭。

老實說，她的臉原來很滑，還軟軟的，他都忍不住想咬一口。

「不要！」Reena看著男人正對著她張開口，想也不想便喊了出來身體向後縮。

「我不喜歡...這樣的。」她看著微怔的男人，有些不好意思的說。

她不喜歡？
她怎麼會不喜歡？

Alex像是不可置信的挑眉。

彭慧死左？

offer神絲
um 嗰陣個個都以為佢死咗

出返個官方時序先

關聯系列時序：
0.《前傳》愛别離，求不得
1. 《正傳》愛讓他的心裏住了隻惡鬼
2.《外傳》别和不愛的人結伴出遊
3.《外傳》你記得也好，最好你忘掉
4.《正傳》假若他日相逢，我將何以賀你 睇完宜家呢個先好睇

睇錯sor 以為之前嗰故喺四十幾樓死

可能有bug都唔定 頭盔定先
呢個故係去旅行果陣突然想寫
ff咗佢地兩個出嚟

「嗯...那...我又不是小狗。」Reena看到男人一臉詫異的樣子，想了想婉轉的說。

總不能說他那樣的玩法太變態了。
明明他之前還是好好的。

Alex手摸上下巴，掩蓋掉上掦的嘴角。

她剛才真的是小狗。
一隻會哭出水來的小狗。

「比起那樣，我更喜歡你...親我。」見男人沒有反應，她笑著環上他的腰覆上他那性感的薄唇。

男人反客為主吻著她的唇瓣，真的像隻小狗般拼命吸著她的舌頭。
Reena忍不住在笑，心裏卻澄明起來。

其實這種小狗式的接吻，這個像哈士奇般的男人，也真的挺不錯的，很不錯的。
熱吻過後，他們在那張狹小的單人沙發上抱著溫存，男人手一下下的摸著她的頭髮。

其實，那隻一直在她髮上揉來揉去的大掌， 被摸著摸著她也好像習慣了。
還有身下這個胸膛，也很好靠的。

想著想著她也忍不在上面蹭摸，享受著屬於這個男人獨有的暖意。

「剛才為甚麼哭？」Alex摸著手下柔順的長髮問道。

她剛才做的時候好像也哭了，以前她也沒有試過哭出來的。
是被他弄得不舒服嗎？

但她剛才叫得那麼銷魂。
而且女人都是欲拒還迎的，一邊說著受不了一邊卻把他夾得更緊。
他都被她搞得有點苦惱了。

「嗯...太快便來第二次...那感覺...有點可怕」好像快要死掉般，但還是很舒服的。

她有些害羞的垂下了臉聲音也壓得悶悶的。

看著這樣在害羞的她，Alex覺得胸腔下的那顆心，很暖。
他把她垂下的小腦袋按進懷裏，唇角流露的卻是難掩的興奮。

「那下次我溫柔點。」他笑著吻上了她柔軟的髮絲。

Reena悄悄地抱著男人的腰，頭在上面左挪右挪的終於靠上了最舒適的位置。
但目光卻被眼前的一盤狼籍抓住。

褐色的沙發還隱約泛著水光，沙發旁的畫架也倒下了。
但最讓人頭痛的是地上那些乾掉的油彩。

他順著她的目光看去，比起一臉苦惱的女人，他的嘴角卻掛著淡淡的笑意。

「我一會收拾。」他摸著她的頭。

「這樣收拾得了嗎？」Reena啫著嘴對男人雲淡風輕的話有點不滿。

「你的眼鏡也壓壞了。」她指著沙發下那摔得鏡片也四分五裂的無框眼鏡，聲音有著哀怨。

那是他剛才隨手扔的。
這副眼鏡他戴了這麼多年也沒摔破，他也想不到他隨手一扔便摔破了。

「明天去配吧。看有沒有合適的。」其實，不戴也沒所謂。反正，他沒有近視。
窩在懷裏的女人突然轉過身看著他。

「不用買了～」
「我覺得你不戴更可愛。」她把指尖摸著他眼臉笑得壞壞的。

可愛嗎？
這女人的中文也太差了吧。

「你甚麼也不穿的時候也挺可愛。」他說著大掌便悄悄的滑過小腹罩上嬌嫩的花瓣。

「喂！你的手在摸哪裏？」

「不要啊～」

— —

仲有一篇就完埋呢章
6點左右再出

各位好，歡迎收看淩晨新聞報導，南區傍晚時發生......

Alex把遙控放回几上，看著昨晚留下的狼籍，抿唇思考如何最快捷的處理。

他捲起袖子套上保護手套，把剛以1：1比例調配好的白醋和熱水逐少逐少的塗在染上顏料的木地板。

以下是財經消息，M城娛樂集團今日在交易所首日掛牌， 股價一度急升13%，其後回穩。集團主席季稀先生表示......

男人動作一頓，手下繼續拭擦著木地板。

最後還是選了季稀。
季稀他也看好，在M城出身，頭腦也不錯。
最重要的是他沒有包袱。

電視機的聲音一下子消失了，女人打開了vcd機的電源才轉過頭看著他。

與其看這些披著西裝的黑社會，倒不如聽她的Sway來得好。

「Morning~」她臉上還掛著狡黠的笑容。

「我幫你刷～」她赤腳的踩在木地板上，三步併兩步的走過來蹲在他身旁。

男人瞇著眼，看著她還有些泛紅的腳踝，眉心立刻皺成一團。

她的腳前不久才弄傷了，怎麼可以還這樣赤腳走著？
更何況，地板始終寒氣重。

她這個笨蛋！

「把睡拖穿上。」他語氣沉沉的說道。

「破了～你忘了嗎？」想起那對木鞋她都覺得有點可惜。

「我房間那對先穿上，一會出去再買對新。」Alex繼續手下拭擦的動作，聲音冷冷的不容半點質疑。

熟悉的音樂前奏響起。
伴隨而來的還有，他更熟悉的㗳㗳㗳㗳聲。

O～ther dancers may be on the flooooor~
Dear, but my eyes will see only you

她朝他勾著手，臉上的笑容狡黠得可愛。
他低頭笑了笑，扯下手套大步走了過去。

「Oo～nly you have that magic technique～」Reena把手圈上男人的頸項，踮著腳尖抵上了他的額，身體在左右搖擺。

「When we sway～～ 」她笑著停頓了一下，對上那雙帶著點柔光的眼睛。

「I go weak～」她的聲音很輕，就像小貓在叫般。

「你不覺得Sway這首歌很性感嗎？」

「特別是Jennifer Connelly的版本。」兩額相抵，她眼睛一眨一眨的看著他。

他不知道Jennifer Connelly到底是甚麼人。

但他卻覺得今日的天氣很好。
陽光打落在她的輪廓上很好看，就連空氣裏也彌漫著一股莫名的暖意。

他低頭吻住那雙笑得可惡的唇瓣，手圈上了她的腰，跳著半點也不像Rumba的Rumba。

其實，任何人在經歷時都不會知道自己正在經歷一生中最幸福的時刻。

如果那個人幸福到相信自己正在經歷一生中最幸福的時刻。
那麼他也會樂觀得認為將來也會很美好。

傳送門：Jennifer Connelly - Sway

-- --
下章： 10. 夢醒

首歌正喎

屌 三兄弟其中一個
預咗㗎啦 不過我覺得我又要重溫番啲劇情

好sexy
有種令人欲罷不能嘅感覺

今晚又會有大家好鐘意嘅文英出場

睇返惡鬼篇開頭就夠
你會發現1 d嘢

10. 夢醒

傷心總是難免的，在每一個夢醒時分。

— —

他們的公寓有一個小小的窗台，狹小得就只能夠讓一個人躺在上面。
但要是兩具身體疊在一起的話，原來勉強也是能容納得下的。

Reena抱上男人頸項的手在摟緊了點，整個人毫無縫隙的嵌入在下方的男人身上，張口在他頸上細細咬著。

「不要鬧。」合上眼的男人神色有點疲憊，聲音盡是情慾未褪的沙啞。

他這段時間做愛的次數，應該比他這幾年加起來的還要多。
雖然她的感覺很銷魂，但他都快被這個小妖精榨乾了。

Reena趴回男人的胸膛，從窗簾間的縫隙看出去，剛好看到有輛玻璃頂的觀光船駛過外面的運河。

外面天那麼亮，應該也差不多正午了。
他們最近好像天天也是這樣。

當初她來阿姆斯特丹是打算散散心，忘記那些不開心的事。
那時她又怎會想到，她會和一個陌生男人來段異國情緣。

這樣風花雪月，不事生產的生活，讓她都活得有點罪惡感。

「我去做早餐～」她都有點肚餓了。

她親了下男人的薄唇，便把一隻腳著地再緩緩的提起另一隻。

「嗯～」還有著硬度的昂掦從甬道抽出，讓她有點難受的輕哼出聲。

她撐起身體，感受著莖身一點一點的撤出，然後就是最磨人的前端。
前端整個抽出時還傳來小小的噗一聲。

只是她還未走開幾步，便發覺腿間有點往常沒有的粘稠感。
她身體一僵，像是不可置信的緩緩轉身。

破了！

她看著那剛被男人扯下來的套套，立刻箭似般跑進浴室。

怎麼會破掉的！

今天還要是她的危險期，弄出人命怎麼辦？

她把花灑打開到最大沖洗，心已經亂得七上八下的。
那些讓她痛徹心扉的回憶一湧而上。

不！她不可以再懷孕的！

「不行！我要去買避孕藥，我不能...」她像瘋了般口中唸唸有詞，連浴袍束帶也沒綁好便跑向門口。

剛拉開的門被一道力嘣一聲的重重按下。
男人鬆開她握在門把的手，把她整個人扯回來。

「我去。」然後，是一下震耳欲聾的關門聲。

那聲音震得她眼睛也瞇了起來，耳膜還在疼著。
Reena揉著耳朵，負氣的盯著那扇門。

他在生氣甚麼！
該生氣的是她才對！

剛才看著她的反應，她眼裏不加掩飾的恐懼，他心裏很不舒服。

但最可怕的是，那刻的他竟有個衝動想對她說。

真的有了孩子，那就生下來吧。

他不介意當上爸爸。
他不介意......娶她。

Alex看著手裏剛買的事後避孕藥，他苦惱地伸手抺了把臉。

目光卻被身旁櫥窗裏放著的黃色木鞋抓住﹐和她以前那雙幾乎一模一樣。

他前幾天和她走了很多地方也沒有找到。

她看到應該會很高興的。
應該還會笑得很吵人。

想起她那狡黠可愛的笑容，心裏的悶意好像霎時間消散了。
他想也不想便走進店裏，步伐卻被一對迎臉而來的情侣阻擋了腳步。

— —

Reena抱膝坐上窗台，把窗簾拉開，空氣裏還殘留著情事過後淡淡的腥甜。

他怎麼出去了這麼久？

他又不像是會迷路的人。
是不知道哪裏有避孕藥賣嗎？

還是，他真的生氣了？
她看著窗外的運河，不禁嘆了口氣。

吱吱的震動聲突兀的傳來。
是手機在震嗎？

她跳下窗台，追尋那震動聲的來源。

手才剛踫上手機，那震動便停止了。

那男人急得都忘了帶電話出門。
其實，Alex對她真的挺不錯。

Reena把手機放回几上，手托著頭坐了在木地板上。

叮。
手機熒幕瞬間亮起。

有一個新的語音留言，來自......
這個號碼是H城打來的，她還認得開頭的那幾個數字。

她忽然想起前幾天，他陪她一起去看木鞋的時候。
她聽到他褲袋裏的電話在震便提醒他，沒想到他拿出來看也不看便直接掛斷。

他說那是個廣告電話。

現在想起來，也覺得好像有點古怪。
哪有廣告電話會越洋打來？

她總覺得Alex這個人身上好像藏著很多袐密。

她曾經問過他為甚麼會來阿姆斯特丹？
又為甚麼會在這裏住了差不多一年這麼長的時間？

但這些問題都被他四兩撥千斤的輕輕帶過了，她甚麼也問不出來。

她真的很好奇，他藏著的到底是甚麼？

偷看人家的留言是不要得的！
快要落下的指尖卻被腦裏及時冒出來的小天使制止住。

這時候，小惡魔又跟著跑了出來。

不同的～你就是聽聽而已。
又不會傷害到別人。

不可...
她掩蓋小天使的嘴巴，繼續誘哄Reena。

你不是很好奇嗎？
等Alex回來了可沒有這樣的機會。

對啊！
他們這個月以來，差不多一天24小時也粘在一起。
錯過了這次也不知道還有沒有機會。

不！你有沒有聽過潘朵...

閉嘴！
小惡魔拿叉子打暈了那隻煩人的東西，朝Reena狡黠一笑。

文匯，是二哥啊！

你的電話怎麼總是打不通？

家裏也裝修得差不多了，我會想辦法再和哥談談。

你放心吧。
彭慧也死了那麼久，老頭已經開口催促哥再找個女人。

況且，兄弟總沒有隔夜仇的，哥早晚會讓你回來。

我最近剛投了幾枝好酒，都是你最喜歡的布根地。
就等你回來，我們三兄弟...

「啊！」被摔得肢離破碎的手機了無生氣的躺在木地板上。

文匯他在搞甚麼？
他都有一整個月沒接他的電話了。

以往他就算心情再差，也總不會完全不聽他的電話。

還是，他在那邊出了甚麼事嗎？

侯文英盯著像啞了般的手機，心裏煩躁得抓了把黃髮，更是用力的吸著指間的香煙。

幾個站在門旁的男人在你看我，我看你的擠眉弄眼打著眼色，一個比較年輕的男人被人一下推了出來。

他瞪了眼那些推他出來的王八蛋，攝手攝腳的走到落地窗前的男人身旁。

英哥最近心情很差。
還是非一般的差。

好像說是匯哥那邊失去了消息。
但他們這些做小的也不敢討論太多。

畢竟，侯先生曾經放話說不準有人打擾匯哥出國「靜養」。

他想除了英哥和那個彭少希，公司上下也沒有人敢提起匯哥的名字。

「英哥，人已經到齊了。但彭少希說...你再不進來...他就不等了。」說到最後，年輕男人害怕得吞吞吐吐起來。

他媽的！
兩姐弟也這麼討厭！

侯文英把煙扔在地下，一旁的金屬垃圾桶被踢得飛得老遠，傳來一聲巨響。

他早晚就把他扯下來，讓他們兩姐弟在下面好好團聚！

站在門口的手下已經為他拉開了門，一頭黃髮的男人在簇擁下大步的走向門口。

男人突然止住腳步，空氣瞬間凝滯了片刻。
他抬頭想了想便從褲袋拿出手機，按下幾個數字放在耳邊。

「喂！阿鬼，幫我查件事。」

— —
下章：11. 箭中靶心。離了弦。

他不能沉溺，卻不想清醒。

11. 箭中靶心。離了弦。

他不能沉溺，卻不想清醒。

— —

他始終沒有買下那雙木鞋。

昨天他被那對恩愛纏綿的情侣擋著了去路。

他們臉上的神情很熟悉。
熟悉得，讓他心驚。

他終於想起，自己到底為甚麼會來到荷蘭。

他不想再次在女人身上犯錯。
而他更不能再犯錯。

屋內是近來少有的安靜，Alex有些心煩的從口袋拿出香煙點燃。
他只吸了幾口，便皺著眉把煙枝扔在木地板上然後踩上。

你走吧。
我可以給你一筆錢。

她聽到沒有驚訝。
臉上就連半點情緒起伏也沒有。

她只是說了句。

好的，我們也差不多了。

說這句話的時候她還在朝他笑。
那一刻他才驚覺，原來他一直也看不透這個女人。

甚麼叫差不多？
甚麼叫他們也差不多了！

看著始終不慍不火的女人，他覺得胸口霎時悶痛得厲害。

門把轉動的聲音在寂靜的空間尤其響亮。
坐在沙發的男人抬頭，剛好看到她進門。

她脫下那件漁夫褸掛在門旁，走向她的房間，把門關上。
屋內再次回歸寧靜。

也許及早抽身，對大家也好。
他低下頭，卻發覺唇角怎樣也扯不開弧度。

啊！
是一道分貝極高的尖叫聲，來自她的房間傳來。

男人箭似般立刻衝了進去，急得連身下的沙發也被撞開了少許。

她的房間裏亂七八糟的。
地板上散落了一堆雜物，一大堆衣服放在椅子上，它前面的梳妝台則放滿了一堆瓶瓶罐罐。

而那個不斷扯開喉嚨尖叫的女人就站在床上，神色慌張手顫顫的在指著前方。

行李箱旁的墻上有道啡黑色的身影一閃而過，鑽進了一旁足足有一整個人高的衣櫃後。

男人看了幾秒，然後便轉身離開。

「你去哪！」看到男人轉身離開了她的房間，還站在床上的Reena急得都想哭出來。

他去哪？
他不是這樣轉身就走吧！

她退後身體，後背剛貼上冰冷的牆壁又被嚇得急急跑回床中央。

「Alex!」這個臭男人！

就算翻臉無情也不至於這樣吧。

片刻，男人去而復返，手裏還拿了個裝著泡泡水的透明膠樽。

他放輕腳步走向衣櫃，腿用力一踹衣櫃被轟一聲的推倒在地。
一隻觸鬚長長的蟑螂受驚衝了出來，卻被濺上一波乳白色的泡泡水。

Reena用被子包裹自己坐在床上，垂眸看著不知何時花了甲油的指甲。

「謝謝你了。」她的聲音很悶，絲毫不復向來充滿活力的朝氣。

男人沒有回應。
他朝剛才蟑螂伏屍的地方噴上消毒噴霧，走前幾步向牆上也噴了點。
然後，蹲下身為她收拾起散落地上的雜物。

一張左上角印著跨境巴士標誌的硬卡紙壓在條紋化妝包下，他把它抽了出來。

是去巴黎的。
明天一早就出發。

他深吸了口氣。

他有點討厭，這樣聽話的她。

Alex把那張巴士票和地上的雜物撿起在她身旁放下。

「不回家嗎？」他看著她，沒有鏡片阻隔的眼眸微垂下來，聲音有些沉。

他以為她會回H城，回到她的家。
畢竟，她留在這裏也差不多一個多月了。

在外面這麼久，她不會想家嗎？

他忽然發現，他好像從來也不知道她為甚麼會在荷蘭留這麼久？

這個女人的一切，他都不太清楚。

「我沒有家。」她呼了口氣，沒有看他。

她的家沒了。
她甚麼也沒有了。

這個女人很像貓。
有時可惡得讓人恨不得想要捏死她。
有時又乖巧可愛得會對著人撒嬌。

有時就好像現在這樣，可憐兮兮的脆弱得需要人呵護。

Alex坐下來扯開那些包裹著她的被子，把她抱住按進懷裏。
他抵上她的額，碾轉吻上她微張的唇角。

這麼巧，他也沒有家。
他，甚麼也沒有了。

男人身後有扇窗，窗外的天空很藍，很藍，藍得刺眼。

於是，她躺在床上把眼睛蒙上。
Alex就像一條在緩慢蠕動的蛇，緩緩的鑽進她體內。
然後，一遍又一遍，把她撕裂。

似貓嘅女人我會諗起失戀朱古力師入邊嘅石原

我諗咗另一個石原
仲記得當年為咗寫某1個女主特登睇佢

佢真係好正啊

啱啱wiki咗
又真係有少少似

咁啱訓唔著㩒黎睇 又幾驚喜
樓主加速

即刻出多篇先

12. 再見

他真的，真的甚麼也沒有了。

— —

公寓的牆身很薄，薄得都能聽到水在水管流動的聲音。

窗外還是暮色沉沉，他抬頭看向一旁的跳字鐘。

4:34

還未到七時。
他不應該醒來的。

至少也應該在六時以後才醒過來。
等她上了車以後。

他翻過身，看著那根躺在枕頭上的黑色長髮。
水管裏的聲響霎時停下了，回復原來的寧靜。

赤裸上身的男人從床上坐了起來，斂眸沉思片刻然後下床。

他覺得，他想抽煙。

在房間抽煙不好，空氣會不流通。
所以，他走到了外面的起居廳。

在他抽完第三根煙的時候，她打開了房門。
而他低頭把煙按進沙發旁的煙灰缸。

空氣寂靜了片刻。
然後傳來行李箱在木地板上拖行的隆隆聲。

那聲音很沉，很吵人。
他是個喜歡安靜的人，所以他不喜歡這樣吵人的聲音。

所以，他決定讓這個很吵人的行李箱儘快離開他的家。

「我送你去巴士站。」他從沙發上站了起來，拿過椅上的襯衫正要穿上。

Reena抬頭看著已經走到面前的男人，看著那敞開的領口下觸目驚心的吻痕。

「我叫了車。」她垂下了眸，拉著行李箱轉身離開。

梯間傳來重物撞上木樓梯的悶鈍聲，一下接著一下，一下接著一下，穿透薄薄的木門襲來。

男人扯著薄唇，彷彿都能看見門後那個女人笨拙地在拉著行李箱。

她這樣笨手笨腳的，難怪要提前這麼多出門。
Alex瞟了眼電子鐘，便走到雪櫃拿出一枝喜力坐上那狹小的窗台。

淩晨五時天色還很暗，雲層縫隙間隱約透著些許薄暮晨光。

坐在長椅上的女人冷得渾身打著哆唆。
過不久還索性站了起來，拉著身上單薄的毛衣兩隻手不斷磨擦取暖。

她這個笨蛋！
她不懂得穿件大褸才出門嗎？

男人濃眉緊皺，薄唇幾乎抿成了一直線。

她那件漁夫褸呢？
她旁邊那個行李箱是裝石頭的嗎！

怎麼不趕緊拿衣服出來穿？

怎會有這麼蠢的女人！

Alex重重的放下酒樽，拿過椅背上的黑色大褸便走向大門。
只是還未走到大門，腳下的步伐便止住了。

他在做甚麼？

他扔下手裏沉甸甸的大褸，煩躁地抺了把臉。

Sloterdijk巴士站離市中心其實不遠。
儘管她提早了出門，但上車處已經排起了一條短短的人龍。

現在又不是旅遊旺季，怎麼還會這麼多人？
她在心裏忍不住嘀咕了下。

一頭金髮束成髮髻的乘務員接過車票，比對著手裏的乘客名單。

她乘著空檔，再多看看這個城市幾眼，再多看看這裏的天空幾眼。

因為，她有生之年，也不會再來這個地方。
這個地方，這段日子，就像她打的那兩個叉般封印著起來吧。

「Welcome aboard, Ms Mok.」

— —
窗外天色微藍，但畫紙上的卻只能是灰黑色的，2B鉛筆在上面來來回回的掃蕩。

對。
這樣混亂的筆觸是掃蕩，算不上描繪。

男人沒趣地扔下了筆，看著跳字鐘，喝著樽裏的最後一口喜力。

他還是高估自己了。

他不應該畫畫的。
至少不是現在。

儘管時間過得再慢，窗外的街道還是逐漸熱鬧起來，運河上也已經駛過零星幾艘小船。

過不久吧。
再過不久，他就會變回以前的他。
那個冷靜自持，滴水不漏的侯文匯。

Alex這個胡謅出來的名字，這段縱慾無度的日子，很快便會被他拋諸腦後。
那個女人，也會像他以前那些女人一樣，被他一併忘掉。

他忍不住笑了起來拿過酒樽仰頭就喝，卻發現怎樣也滴不出半點來。

深緣色的瓶身應聲摔得四分五裂，他卻扯開唇角笑得更張狂。

他甚麼也沒有了。
還要滴水不漏來做甚麼！來給誰看？

他靠上牆壁，目光卻落在那雙放在沙發旁的黃色木鞋。

他忽然想起，他就連一聲再見也沒有對她說。

他真的，真的甚麼也沒有了。

-- --
差個尾睇吓今日出唔出得切

摩牙

Reena看向窗外的天空，天在不知不覺間變藍了。
已經變得很藍了。

她記得她小時候曾經問過媽媽。
為甚麼她的名字會這麼難寫？

為甚麼要為她取這樣的名字？

媽媽笑起來很婉約，眉眼間還有種古典味道的美。
她把她抱起放在膝蓋上，聲音很溫柔。

她說，她出生那天，天很藍很藍，就把她的名字取成蔚藍。

其實蔚藍也沒有甚麼不好，就是難寫了點。
還有，刺眼了點。

喉嚨緊繃得很﹐眼前的一片蔚藍霎時模糊失焦。

「Madam, Is everything alright？」

直至剛才那個乘務員走了過來，她才發現臉上原來帶著濕意。

她胡亂擦著臉，大步跨過身旁睡得在打鼾的死胖子走向車上的洗手間。

在這裏發生的，就留在這裏吧。
她甚麼也不會帶走。

她甚麼也不能帶走。

她不想變成，會讓自己討厭的樣子。

門外傳來幾下輕㪣，「Madam, Are you alright? please return to….」。

Reena看著鏡裏眼睛還有點紅的女人，彎下身潑了幾把冷水來洗臉。

巴士上原來已經坐滿了人。
難怪會跑來叫她。

她有些不好意思低著頭急步走回她在後方的座位。

她昨天才買票，已經沒有太多位置可以選。
難得選到最後一個窗邊的位置，身旁卻坐了個打鼾的死胖子。

看來，她接下來這7個小時也不用睡了。

Reena看著那雙被牛仔褲包裏住的長腿，心裏都想抓狂了。

「咳！咳！Excuse me」但她還是努力的把氣咽下去。

啊？

死胖子剛才不是穿短褲的嗎？

他的腿又甚麼時候變長了？還好像更精瘦得多。
他還換了對家居拖鞋。

慢著！
這雙拖鞋，怎麼很眼熟？

她一抬頭便看到那個不應該在這裏出現的男人，就坐在死胖子的位置。

「我...我突然也想去巴黎。」男人側過臉，連向來沉穩的聲音也少有的結巴起來。

沒有她的公寓，太安靜了。
安靜得讓人難過。

應該說，那等待著失去她的每一分，每一秒，也好像過得異常緩慢。

她不是回H城。
她走了就真的走了。

再也不會有人唱那首難聽的歌。
再也不會有人在他身旁做些古靈精怪的事情。
更再也不會有人對他笑得一臉可惡。

他再也不能看到她。

他不得不承認，他捨不得這個女人。

他想留住她。

要確認一個人是否可以信任的最好辦法，就是去信任她。

他已經再也沒有甚麼可以輸了。

這樣的人﹐是最不理性的。
但也是，贏面最大的。

Reena看著眼前一面窘迫的男人，心裏有著說不出的感覺。

她想笑，但又更想哭。
心裏有興奮、有矛盾、有感動，又有點掙扎。

她看著他，過了很久很久才吐出一句。

「你不應該來的。」

不是都說了放手嗎？

他，不應該來找她的。

「我知道。」他朝她伸出了手，唇上掛著淡淡的笑意。

明知不應該，但他就是控制不了那顆才巴掌大的心。

人一生，至少要有兩次衝動。
一場說走就走的旅程。

還有，一埸奮不顧身的愛情。

-- --

下章： 13. 特洛伊城

獲取一顆不曾被人進攻過的心，就像奪取一座沒有守衛的城池。

13. 特洛伊城

獲取一顆不曾被人進攻過的心，就像奪取一座沒有守衛的城池。

— —

「嗯～」還在睡夢中的女人不耐煩地撥開那隻在頭上揉來揉去的手。

在一聲幾不可聞的輕嘆後，她整個身體就被人從180度的平躺擺直靠上了身後的椅背。

「差不多到了。」男人帶點暗啞的聲音，低沉而雄渾。

還沒睡醒的女人眼睛瞇得只剩下一條線，手摸上好像被壓扁了的臉頰。

她怎麼會趴在他的腿上睡著了？

不過，這個男人大腿的肌肉也太硬了吧，一點也不好靠。

Reena邊看著窗外那電影裏常出現的巴黎街景，邊揉著麻得沒有知覺的臉頰，心裏卻得了便宜又賣乖的在抱怨。

巴士站旁站在簷篷下的女人披著卡其漁夫褸，把皮革斜揹袋放在身後。

那兩隻裹在手套裏的手湊在鼻子前合掌摩擦著，但一雙眼睛卻在一眨不眨的盯著那個正彎下身從巴士旁拿行李的男人。

海軍風的雙排反領黑色大褸把男人修長挺拔的身形襯托得更出眾。

說真的，很少人能把這樣正經硬朗的peacoat穿得這麼好看。
還要是這種長款的。

肩膀不夠寬會不好看。
腿不夠長的話，穿起來也會很難看的。

目光再往下看一點，深色牛仔褲勾勒出男人筆直的腿形。
就是配家居拖鞋也很好看。

身材好，真是穿甚麼也好看。
她看著那雙向自己跑來的家居拖鞋，心裏默默下了個定論。

等等！

跑來？
他怎麼會向自己跑來？

Reena正要抬頭之際便感覺到身後傳來一陣涼風，像是有人快速跑過她身旁似的。

糟糕了！

巴黎北站，人多車多，但最多的還是小偷。

手機在。
銀包在。

裏面的錢呢？
一張也沒有少。

那個小偷到底偷了些甚麼？

Reena坐在她那個銀色行李箱上，索性把斜揹袋裏的東西倒出來點算。

好像真的甚麼也沒有不見。

那個小偷也太差勁了吧。
還害她找了這麼久。

頭上的光線被一團黑影遮蔽，陰暗得都好像快要下起傾盤大雨似的。

她緩緩的抬起頭，看到男人雙手交叉環抱在胸前，那張冷冰冰的臉還很臭。

應該是生氣了。
堂堂一個大男人也這麼愛生氣。
Reena在心底不禁抱怨了下。

「我剛才光顧著看你...忘了看小偷。」但還是吐吐舌頭，笑得一臉俏皮的向他撒嬌。

人在異地，財物也不看好點。
這次是小偷還好，下次要是跟蹤搶劫那怎麼辦？

他也不知道該不該說這個女人蠢。
她就只有這樣的時候才特別機靈，特別的口甜舌滑。

「現在去哪？」Alex輕嘆了聲，拉起銀色行李箱的拉杆。

坐在行李箱上的女人仰著頭，鞋跟一下一下的㪣上行李箱，看著他笑得一臉可惡。

「先去給你買鞋子，然後才去看聖禮拜堂。」

雖然他穿甚麼也很好看，但穿著拖鞋到處走怎麼也不像這個男人的風格。
而且，這樣穿應該進不了教堂的。

男人挑眉看著從行李箱跳了下來的女人。

他都以為她會去看巴黎鐵塔，又或是那條購物街。
卻沒想到像她這樣的人竟然第一站便是去看教堂。

像她這樣的人？
他看著在前方彈彈跳跳走著的女人，心裏卻在咀嚼著這個詞。

她這樣的，到底是甚麼人？

Alex看著腳下那雙白色運動鞋，心底有著說不出的怪異。

他很久沒有穿過運動鞋了。
上次穿的時候應該是在中學的體育堂，也有十多年了。

「在看甚麼？」Reena把頭湊過去。

「你穿得很好看啊～」而且，他這樣穿還挺年輕的。

他老是一身黑色的，就連平常出門也穿著皮鞋，又掛著一張木無表情的臉，看上去正經八百的，沒趣得很。

她都有些好奇，他實際到底多大？

「Alex你今年多大？」她看著男人微斂的眼臉，湊前身體好奇的在壓低聲音問。

不過，沒有了那副無框眼鏡，他看起來已經比以前年輕多了。

她猜，他就30出頭左右吧。
應該怎樣也不過35歲。

Alex抬眸看著目光滿是探究打量的女人，覺得有些好笑。

這個女人的表情很生動。
不像那些風情萬種的小姐，她的感覺很率真，很純粹。

有種，讓人很安定的感覺。

「下年30。」他輕哼了聲。

啊？
30歲？

他才30歲！

那他豈不是比她還...

Reena驚訝得張大著嘴，一副見鬼了的表情看得男人挑起了眉。

她這是甚麼反應？

他想，他得收回剛才的話。

見鬼的安定感覺！
這個女人真是可惡得很。

做咩

「35...36...37...3..8...就到我們了！」Reena踮著腳在數排在前方的人。

還有38個！
她轉過身看著後方已經繞到轉角處的人龍，心裏在沾沾自喜。

「你看看後面的人龍排到多遠～」她興奮得搖著男人的衣袖。

幸好他們第一站便來這裏，再晚一點肯定會更多人。

他們都浪費了差不多一個小時就在等待上。
男人在心底再翻了個白眼，但臉上還是木無表情。

算吧。
談戀愛是件浪費時間的事情。

大哥以前陪那個女人玩遊戲機也花了一整個下午。
他這些也不算得上甚麼。

他看著笑得眼睛也瞇起來的女人，在心裏安慰著自己。

— —

「很普通的一個教堂。」男人沉沉的聲音很平淡。

浮誇的拱狀穹頂，藍金兩色為主調的裝潢，浮華但俗氣。

他看過的教堂不多。
這個的確比以前孤兒院裏的教堂稍稍好看。

但值得花這麼多時間特地來看嗎？

Alex看著一旁的擠滿人的紀念品店，目光睥睨。

像是感覺到男人的不滿，Reean抬高下巴，擺出一副你也太小看我了吧的臉。

「驚喜在後頭，跟我來～」她拉起男人的大掌在走。

這個女人在搞甚麼？
前方是個陰暗的暗角，Alex有著狐疑。

但看著那被軟軟小手拉著的大掌，男人的目光有點走神便由著她拉著走。

她的手真軟。
軟得就像沒有骨頭一樣。

不知道被她包裹住的滋味會有多好？
他以前怎麼沒留意到？
也許，今晚可......

「走上去吧！」男人的浮思被一把興奮的聲音打斷。

眼前是一條漆黑狹窄的旋轉樓梯，牆身老舊不特止還有點陰暗，闊度就只能容納得到一個成年人。

身材纖瘦的女人靈巧得轉眼間便竄走了，Alex低嘆了聲還是沒好氣的側身跟了上去。

Reena小心地看著底下窄小的梯級，直至察覺到紫藍色的光線折射而下。
她抬頭一看，呼吸一下子屏住了。

她頭頂的是氣派恢宏的哥德式拱形穹頂，15扇足以鋪天蓋地的彩繪落地玻璃順勢而下，穿透彩繪玻璃灑進來的陽光被染成夢幻的紫藍色。

光芒萬丈，而她此刻就沐浴在一個莊嚴寧謐的國度裏！

(網絡參考圖片 真嘅再靚d)

天堂啊！

「嘩～」真的好美！好美！好美！

Alex看著眼睛都瞇成了愛心，一臉陶醉的女人，心裏沒來由的歡快。

「你信上帝？」他看著彩繪玻璃上畫著的是一個個聖經故事，開口問道。

他不否認，這裏的裝潢稱得上是一埸視覺上的饗宴，的確賞心悅目。
但可惜，他不信這些。

「不信。」簡單的雙聲節落下得乾脆。

那她怎麼還來這裏？

Alex皺著眉轉過身看著這個笑得很可惡的女人。
但下一秒，他覺得她更可惡了。

「但現在開始信。」

「信仰是人們所必須的。甚麼也不信的人，不會得到幸福。」她仰著頭，目光專注的看著彩繪玻璃。

紫藍色的光芒灑落在她烏黑的髮上，散發著典雅嫻靜的氛圍。

這一刻，他有種很奇怪的感覺。
他竟覺得，這個女人，很美好。

美好得不應在現實中存在一樣。
美好的，向來都是短暫的，轉瞬即逝。

「我說這樣的話是不是很有文藝氣息？」因為，下一秒她便轉頭看著他，臉上掛著的笑容狡黠得很。

這個女人，還是不說話比較好看。

「這是海明威說的。」男人側目，毫不留情的拆穿她 。

「他說過我就不可以說嗎？」Reena瞪了他一眼，轉過頭啫著嘴在嬌嗔。

可惡！
這個男人真的很可惡！

他還是冷冰冰不說話比較好。

「我小時候去過V國，那裏也有像這樣的教堂，這樣的彩繪玻璃。」女人仰著頭，細長的手指在紫藍色的光芒下比劃。

「那時我在想，長大後一定要來法國看真的教堂。」她此刻的聲音很軟，幽幽的很好聽，唇角綻放著淡淡的笑意。

「教堂也有分真假嗎？」男人笑了笑。

V國以前是法國的殖民地，被統治了八十多年，不多不少也受到法國文化的薰陶。

不過，他對這些都不感興趣。

他對V國唯一感興趣的就是阮良越和他手下那些生意。

「西方的東西嘛～一定要來西方看才正宗的。」Reena啫著嘴，目光倔強得帶著點孩子氣的執著。

「那時是我一生中最快樂的時刻。」她的聲音緩了下來，眉眼間流露出莫名的悲哀。

因為，那時也有人這樣的取笑過她。

明明上一秒還是隻會張牙舞爪的小貓，一轉眼卻是一副楚楚可憐泫然欲泣的樣子。

這個女人，他真的看不透。
從來也看不透。

但看著滿是脆弱的女人，心裏激起一點星火，一股轉瞬間便燎原的烈火。

他想，好好的保護她。
保護這個可惡而又脆弱的女人。

Alex撫上了她的髮，把那個小小的腦袋按進胸口裏，聽著那淺淺的低泣。

她也許不知道﹐海明威還說過這一番話。

假如你有幸年輕時在巴黎生活過，那麼你此後一生中不論去到哪裡她都與你同在。

他明明才剛來到巴黎。
但巴黎卻從此住進了他的生命裏。

-- --
下章：14. 男人本該妒忌

把全世界縮減到唯一的一個人，把唯一的一個人擴大到像上帝那樣。
這就是愛。

Renee係咪G

唔係la
佢係個乖女嚟

14. 男人本該妒忌

把全世界縮減到唯一的一個人，把唯一的一個人擴大到像上帝那樣。
這就是愛。

— —

他曾經聽聞過巴黎的酒店房間普遍都很狹小。
但他相信這間酒店的房間還是特別的，特別的狹小。

從雙人床下來走一步便到洗手間，再走兩步便是房門。
小得就連張椅子也放不下。

所以，他們一回房都是待在床上的，也不得不待在床上。

Alex揉著手下柔軟的髮絲，打量著這個侷促的房間。

雖然待在床上也沒甚麼不好，但這天花板也太矮了吧。

「一會去哪裏玩好？」Reena從堅硬的胸膛爬起來抬頭看著他，眼睛一眨一眨的，一副滿懷期待的樣子。

他們來到巴黎也第七天了。
甚麼巴黎鐵塔、聖母院、歌劇院，有名的地方已經差不多都逛過了。

於是，從昨天開始他們...嗯其實就是她，便決定每人要輪流計劃行程。
總不能像荷蘭那樣，每天也在床上渡過。

昨天她提議了去市郊的outlet，今天該輪到他了。

怎料這個男人吃完早餐說要上來休息一下，躺了這麼久也不作聲。
他該不會是想賴皮吧？

Alex看著那趴在他胸膛上的女人，那個表情豐富得在擠眉弄眼不知在想著甚麼的女人，忍不住笑著揑上了她的臉。

這樣的她，很可愛。
就像一隻沒有攻擊性的小貓，一隻很蠢的小貓。

「你喜歡。」

他看著那雙一下瞪圓了的眼睛，手下揑著的力度不自禁的失控。
直至看到白晳的肌膚被捏出了紅印才停手。

「那就去找間大一點的酒店吧。」他隨口說了句，指尖邊揉著剛被自己弄出來的紅印，努力地在消滅罪証。

雖然這間酒店的床不錯，彈性很好，但始終也少了點東西。

「這間很差嗎？」女人不滿的嗔聲，吸了口氣像雞泡般鼓起臉頰彈走那在上面不停揉來揉去的指尖。

要不是那時他把自己趕走，她怎會那麼匆忙的趕著買車票、找酒店、收捨行李。
他一聲不吭的跟著她來巴黎也算了。

現在還嫌棄她花了一整晚沒睡才找來的酒店！

這個男人太可惡了！
早知就不好心收留他！

「太小了，而且......」男人看著那矮得可憐的天花在嘆道。

「而且甚麼？」Reena顧不上正在和男人生氣，立刻追問。

她最討厭這些吊人胃口的話。

「沒有浴缸～」男人轉頭看著她，上掦的唇邊有道壞壞的笑意。

這男人。
真是愈來愈壞了。

「那還可以玩點別的～」Reena笑得一臉狡黠，雙手扯著毛衣下擺慢慢的拉高脫下扔在地上，兩隻纖瘦的手臂環住男人的脖頸。

兩額相抵額像小貓般用鼻輕輕頂撞他的臉，那不時瞄向他的目光狡黠得像隻撒嬌的小貓。

但他很清楚，這個女人骨子裏卻是隻可惡得很的妖精。

眼前被緊緊束縛住的飽滿渾圓隨著呼吸起伏，白晳的膚色在黑色內衣反襯下帶來更強烈的視覺刺激。

他不禁咽了口沬，正要埋進去，卻被女人退後身體錯開。

她湊前身體，這樣的角度下讓男人拿神秘深長的溝壑。

「殊～耐心點」她的聲音像小貓嗔叫般很細很輕，但卻能剛好讓男人聽到。

指尖按上男人堅硬的胸膛，緩緩滑落至結實的小腹，然後整個身體緩緩趴落。

烏黑的青絲像滕曼般攀上男人的大腿，匍匐在胯間的小腦袋在上上下下的起伏，披散在上面的髮絲隨著她的動作一下下打上敏感的大腿內側，更惹人心癢難耐。

「嘶！」一聲尖銳細長的抽氣聲，男人大掌死死的抓住身下被單，用力得把被單抓出了深深的摺㾗。

男人仰後著頸，剛毅的五官此刻被快感衝擊得猙獰。
呼吸渾濁，眉心緊皺成一團，散發著一股壓抑難言的誘惑。

「Alex很乖哦～」Reena撐起身體指尖踫著嫣紅的唇瓣，一臉意誘未盡的舔著唇。

其實，她向來也不喜歡這樣玩。
這種事就只有男人爽到。
而且，玩到興起時還會被人死死的按著頭來抽送。

但剛才不知怎麼了，看著這個笑得壞壞的男人，腦裏突然冒起了一個念頭。

她想欺負他，想狠狠的欺負他。

靠在床頭的男人看著眼前兩團呼之欲出的渾圓，身下的慾望急劇升溫，瞬間脹熱得快要裂開了似的。

這個女人要死了！

他正要伸手探向床頭櫃，動作卻被一道氣如細絲的聲音止住了。

「乖巧的小朋友...有奬勵～」

正

長髮披肩的女人跪在床上，目光有點迷離，一雙細長的腿M字形的分開撐在兩旁。

胸口因剛才的運動冒起了細汗，被撐得可憐的黑色內衣邊緣綑著黑色的蕾絲，她身下穿著的是同系列的內褲。

女人朝他笑著，用口型無聲的說了聲乖。
一雙手緩緩的探向身後，失去束縛的渾圓瞬間彈跳出來。

她像小貓一樣壓低身體爬上前，捧起那雙豐滿柔軟的渾圓，夾著濕瀌瀌的昂掦在緩緩的上下推移。

Alex眯著眼，一時忘記了呼吸。

脹成紫紅的昂揚，筋脈暴漲凸起猙獰得有點嚇人，一下下的碾過白晳柔軟的乳肉，滋生出一股污穢淩虐的快感，一股前所未有的征服感。

其實，這樣的生理刺激遠遠比不上剛才被她包裹住的快慰。

但看著那雙軟綿綿的渾圓，那雙不時在偷瞄著他的眼睛，他覺得這感覺簡直比剛才更要興奮上千倍萬倍。

就好像自己之於她，是一個高高在上的存在，就像人敬仰上帝一樣。
而這個女人正俯首稱臣的匍匐在他身下。

男人緊咬著牙關仰著下顎，性感的喉結在不停上下滑動，結實的小腹繃緊得連上面的筋脈也隱約可見。

這個男人動情起來真是挺性感的。
特別是，這樣壓抑禁慾的神情。

他不但像哈士奇，她覺得他更像一個...M。
隱性的M。

Reena心裏得意的想著，看著男人一臉壓抑難受的神情更是賣力的去取悅他，腿根卻傳來陣陣酥麻。

她低頭邊繼續手裏的動作，邊難耐地夾著雙腿，卻怎樣也阻不住漸漸溢出腿間的熱液。

「Alex~ Alex~」女人抬頭仰望著他，眼裏熱氣氲氤，身下卻已經不由自主的在扭動。

他想捏死這個女人！
這個女人，真是該死的誘人！

他都忍無可忍了！
Alex坐直身體立刻反客為主，把這個可惡的女人重重推倒在床上。

-- --
M
8點出多篇走甜

窗外的黃昏有著巴黎的慵懶。
光秃秃的樹丫被風吹晃，卻再也落不下一片葉來。

樹欲靜而風不止。

真可憐。

躺在床上的女人抬起手用指尖為它畫上葉子。

Alex被這樣幼稚的行為惹笑了。
他伸手從後環上她的腰，湊著她身上情事過後殘留的芬芳。

不知道從何時開始，他喜歡在完事後抱著她。
湊著那股淡淡的腥甜，他會有一種很滿足的感覺。

他不知道該怎麼去仔細形容。

胸口的每一個角落也被填得滿滿的，溫暖得滾燙生疼。

不像高潮時一瞬的狂喜。
這樣的感覺來得更含蓄，緩慢。

就好像，他們剛共同完成的是一件，很了不起的事。
一場酣暢淋漓，契合無比的情事。

這樣的想法，太幼稚了吧。
Alex不禁搖頭笑了笑， 大掌按上身下柔順的髮絲在上面輕吻了下。

細長的指尖還在對著空氣在畫，那從指縫間溜出的光芒顯得她的手更纖細修長，姿勢優美。

他撐起身體，看到她在笑，唇角微微彎著的。
不像往常的狡黠，這樣的笑，來得更純粹。

他忽然覺得，他離她，很遠。

「Samson到底是誰？」

雖然就只是一剎，但眼角還是捕捉到那抺彊硬的弧度。

她轉身看著他，沒有說話。

他覺得自己很討厭這樣沉默的她。

這個問題，他問過不止一次。
但總是得不到答案。

這個偶爾在她夢囈中脫口而出的名字到底是誰？
是那個她曾經喜歡過的男人嗎？

來到巴黎之後，他變得計較起來。

他會想，她還喜歡那個男人嗎？

還有，她喜歡他嗎？
又有多喜歡他？

甚至，有他的多嗎？

眉間傳來一股癢意，他抬眸看到她在撫著他的眉，表情很認真。

看著那雙微啟的唇瓣，那顆胸腔下的心一下子跳得很快，呼吸也漸見短促。

眼前彷佛掠過她那可惡的笑容，那一臉似懂非懂在裝無辜的神情。

全身緊繃得快要裂開，大腦霎那放空。
他忽然不想聽她說。

他不敢聽她說！

不！！

「其實......」

「連小朋友的醋也吃～」Reena噗哧一笑，笑得眼睛也瞇起成了細線。

「Samson是我姪子。」

「我就只有...他一個了。」她趴在他懷裏，落下的聲音緩緩的，欲言又止。

那根被扯得下一秒便會斷開的弦一下鬆開了，男人在心底悄悄的鬆了口氣。

他低頭看著這可憐得捲縮在他懷裏的小女人，心裏湧現起一股陌生而又極為強烈的感覺。

他把懷裏的女人再摟緊一點，兩具身體緊密得容不下半點縫縫，緊密得他都能感覺到胸膛上傳來的躍動。

不。
你有我。

「你還有我。」他貼在她耳邊說。

就好像，我也只有你一樣。
從今以後，不顧一切，也只許你愛我。

「Alex~」她抬起頭看著他，眸裏泛著粼粼波光。

Alex覺得這樣的她，很有靈氣。
很美。

每一秒也好像過得份外緩慢，她的每一個動作也被放大。

他看到她的嘴角在緩緩的掦起，那雙眼睛瞇了起來，狡黠的神色和往常如出一轍。

她這樣也很好看。
他心想。

他看她，好像甚麼也好。

「讓我親一下好嗎～」這不是問句，因為便已經親了上去。

Reena雙手捧著男人的臉，濕軟的舌尖靈巧的竄進去逗弄，吸啜。
唇舌蹍轉，引誘著他相互纏繞，交換彼此温熱潮濕的氣息。

愈來愈濃烈的慾望徜徉在濕熱的空氣裏，Reena找回神智退了開來，離開了那片薄唇。

還在沉醉在剛才那場細膩纏綿的男人濃眉一蹙，顯然有些不滿。
他伸手把這個可惡的女人扯回懷裏，正要重新覆上那片被他疼愛過後有點腫的唇瓣。

只是，一隻纖細的手指壓上濕潤的薄唇，遏止了他的動作。
「不要還給我～」她仰著頭，媚眼如絲，煙波流轉。

Alex渾身一顫，感覺到那小腹下的肌肉正一點一點的繃緊變硬。
眉心擰成一團，他重重的吸了口氣。

這個女人，真是要命。

他怎麼不挑個乖點的？
至少也要聽話一點。

「Alex～」她輕喚了聲。

Alex聞聲抬眸，看著那把身體緩緩貼近他的女人。

其實他知道的，他就是喜歡她的不乖。
他就是喜歡她。

「你這輩子...也忘不了我的。」她彎彎的嘴角有著一抺極淡的笑意，欲言又止。

「我答應你。」男人笑聲低沉，熾熱的氣息灑落在頸項細小的絨毛上。

Reena笑了笑，張嘴咬上了堅硬的胸膛，然後指尖撫上上面那排濕瀌瀌的咬痕。
這個男人的中文真差勁。

窗外那光秃秃的樹丫靜止了，上面站了隻很瘦很瘦的鳥。

你嘗過的那些甜頭，都是寂寞的果實。
那是活生生從心頭裏割下的我。

大波Renna

Reena

血腥愛情故事

第一次寫大波
之前全部都貧乳

但今次呢個會係溫馨嘅愛情故事嚟

正到

同埋佢成隻妖精咁 真係好正
但就嚟完

下個故寫返沈落佢都係發育不良咁

咁快完 完
妖精引死仔 仔
發育不良

19或者20章左右

文

呢度

偌大的公寓此刻安靜得連根針掉在地上都聽得到。
唯獨不時有幾道狀似壓抑痛苦的嗚聲打擾了這樣的死寂。

棕色尖頭皮鞋鞋尖向下微彎，像盤球般玩弄著木地板上那傷痕累累的喜力玻璃瓶。

墨綠的瓶身在地板上緩緩打轉，突然一個用力，玻璃瓶像箭一般向前衝撞上牆壁，四分五裂。

男人看了眼牆角旁那堆深綠的的玻璃碎片，還是硬著頭皮走上前。

「英哥」他看著坐在窗台上的男人，低著頭彊硬的扯著嘴角。

「那個阿伯說...匯哥他...他走了差不多一個星期。他走之前...還有個女人和他住在一起。」男人的聲線用力得繃緊﹐說出來的話也是結巴巴的。

窗台上的男人沒有說話。
偌大的空間就只有十來道粗細不一的呼吸聲，泛起一股詭異的沉默

剛才說話的男人不知所措，朝身旁的男人投了個你幫忙想想辦法吧的目光。
可是，那人聳聳肩一副我也不知道怎樣的樣子。

站在他身後的人在你眼看我眼的，目光在你推我讓，但嘴裏卻連半點聲音也不敢發出。一個男人轉過頭瞪了眼在倚在窗邊站著發呆的同伴。

瞪我做甚麼？
莫名被怒視的男人一下子回過神來，有些苦惱的摸著鼻子。

自從那件事以後，他變了很多，變得深沉，比以前更難捉摸。

以前的英哥雖然大情大性一點，脾氣火爆了點，動不動就拳腳相向。
但怎麼也比現在的好辦得多。

「英哥，我們這樣偷偷跑出來找...找...」站在最頭的男人忍不住吞吞吐吐的開了口。

「要是...侯先生...知道了怎麼辦？」剛才被瞪的男人摸了摸鼻子接著說。

「英哥...不如我們...先回去...」另一個急忙開口接著助攻。

「也是啊！侯先生那邊也差不多回來了。」

「英哥，不如先回去吧。而且，這裏有鬼哥，匯哥很快便會有消息的！」

「鬼哥！你說對吧？」說完他急忙朝坐在桌上一直不發一言的男人擠眉弄眼的打著眼色。

這班廢物！
自己的老大哄不好，就把主意打到他頭上。
被叫作鬼哥的男人吐了口霧，把煙身重重的按在餐桌上。

他不應該接那個電話的。

侯家的人他得罪不起。
但侯先生更是他萬萬不能開罪的。

他從桌上下來，兩旁的手下立刻讓開了一條路，有的甚至還伸手一臉恭送他一路好走的模樣。

他氣得額角也在一抽一抽的，但還是在男人前方停了下來。

「英哥，我在這裏也有點朋友，不如我讓人...」話沒說完就被一道陰冷的聲音一下切斷。

「阿鬼」男人抬眸，冷聲喝道。

那感覺陰沉冷洌得讓人寒毛卓竪，那些剛才還在一唱一和的手下更是瞬間噤聲。
被男人看著的阿鬼緊張得連氣都喘不過來，後背已經淌著冷汗。

姓侯的，沒有一個是等閒之輩。
那股與生俱來的王者威嚴，當然不容小覷。

文匯的東西還在。
他不可能就這樣離開的。

侯文英看著那雙被放在角落的黑色皮鞋，那本應垂落的鞋帶還被人特意放回了鞋子裏。

一個女人？
還和他住在一起？

文匯他到底去了哪裏？

一股突兀的吱吱聲劃破了死寂般的空氣，仍然噤若寒蟬的手下卻紛紛的在左看右看，看到底是哪個倒楣鬼手機在震。

這個時候，是哪個渾蛋打電話來！
一會英哥發起火來，他都不用活了！

為首的男人皺著眉在心底低咒了聲，硬著頭皮從胸前的口袋拿出震動中的手機。

「是......是是是....侯先生啊....」男人拿著手機的手抖得不成樣子。

-- --
下章：15. The moments we shared never die

這是黃昏的太陽，我們卻把它當成了黎明的曙光。

15. The moments we shared never die

這是黃昏的太陽，我們卻把它當成了黎明的曙光。
— —

Alex看著這間第三次出現在他眼前的教堂，看著他身旁這個把頭都埋進了地圖裏的女人，臉上還是冷冷的，但心裏已經忍無可忍。

她這個路痴！

「把地圖給我。」

Reena看到那隻伸到她面前的大掌，想也不想便把地圖按在胸前不讓他拿到。

「我知道要怎樣走的。」她啫著嘴，不滿的說著。

他不要用這種看白痴的眼神來看她好嗎？

她真的知道要怎樣走的。
就是需要多一點時間而已。

看到男人抱著手不理她，Reena摸摸鼻子繼續研究著手裏的地圖。

上面標注愛牆明明就在這裏，它旁邊有一間教堂，應該就是這間吧。
但怎麼她轉了好幾個圈也看不到？

男人看著前方教堂旁不斷有人走出走進的小公園，微微揚起了眉。

深藍色的牆上用了很多不同白色字體寫著多國語言的「我愛你」，牆上那麼多散落的紅色色塊好像是代表著因為愛而受傷破碎的心。

但原來愛牆是這麼小的。
好像網上的圖片比較好看。

看著那被人擠得不能走近的愛牆，Reena心裏不禁有點失望。

「坐下來休息一下，那些人很快便會散的。」男人抬了抬下頷指著前方的綠色長椅。

Reena走到長椅前卻沒有坐上去，反而蹲下身來察看。

長椅的木條上被人用油性筆寫上一句句愛的宣言，她被其中一句抓住了目光。

🧡 🧡 🧡 Alexander & Emma 🧡 🧡 🧡

「Alex你看～是你哦Alexander」她看著上面寫著的字，不禁在笑著。

突然，一枝白色油性筆在她面前出現。

「你怎會帶著油性筆在身上？」她怔了怔，然後噗哧的笑出聲。

男人沒有回應，把筆塞進她手裏便坐了上長椅。

Reena看了他一眼便笑著扭開了筆蓋，筆尖在木條上比劃著，似乎在找著那個位置比較適合。

「好吧，先寫名字吧。Ree~na & Alex」筆尖在上面緩緩的落下一劃一勾。

坐在長椅上的男人濃眉一挑，垂下眸察看。

Reena & Alex？
怎麼也應該是Alex & Reena才對。

「我要在前面。」他皺著眉，沉聲宣洩不滿。

這個男人，真的很幼稚。
Reena聞聲抬起頭，忍不住在笑。

「但前面沒有空位了～」那雙狡黠的眼睛在一眨一眨的。

男人看著Ree前面那個只有兩指寬的位置，挑了挑眉。
他想了想，一手搶過女人手中的筆蹲下身在那小小的縫隙上小心翼翼的寫上自己的名字。

Al
ex

她雙手抬著下巴，看著那剛好擠進了縫隙裏的四個字母，喀喀的笑了出聲，笑得眼淚直流的。

這個男人，真的很可愛。
外表看起來這麼冷清，但行為幼稚得像個小孩子。

男人看著那工整的四個字母，一股巨大的成功感油然而生，毫不掩飾薄唇上掦的弧度。

他站起來拍拍沾上灰白的牛仔褲，把油性筆塞回女人的手裏。

Reena把自己名字後面的字母補上，看著那幾個擠成一團的字母不禁再一次莞薾。

「你想寫甚麼？」她抬頭看向身後的男人。

怎料男人抱著手抬著下巴，擺出一副你不是要我來想吧的表情。

真是啊！
這個男人怎麼會這樣可惡！

又幼稚！
還好像幼稚得有點可愛。

看著男人冷洌的眉間，她覺得好像有股化不開的暖意，暖入心頭。
男人身後的愛牆人潮已經散去不少，那藍白相襯的牆身在陽光照耀下綻放出耀眼的光芒。

愛牆前面還站了對正在吻得纏綿的異國情侶。

她忽然想起在網上找資料時看過，有人說在愛牆前接吻，就可以天長地久。
好像景點凡是扯上了愛情，就一定要用接吻來作結一樣。
原理就好像在威尼斯的嘆息橋下接吻一樣。

天長地久的愛情？

男人的唇，菲薄而稜角分明。
此刻正微微上掦，為他添上了幾分俊美的邪氣。

「怎麼了？」那張性感的薄唇微張，緩緩的吐出了幾個字。

他這樣，很好看。
好看得她都有點出神了。

男人身後的愛牆漸漸暈染成一片藍。
那藍很藍，很藍，藍得刺眼。

藍得讓人莫名的悲哀。

愛牆上有一幅畫，畫了個穿藍色裙的女人，女人旁邊有一行用法文寫著的字。

soyons raisonnable, exigeons l'impossible
保持理智， 勿要強求。

補返張參考圖先

（網絡圖片）

「你怎麼了？」男人蹲下身大掌捧著她的臉，眉心緊皺。

她推開了男人的手，轉過身看著那未完成的塗鴉想了想。
然後，重新扭開筆蓋，趴在椅上一筆一劃的寫著。

Alex看了眼大功告成在拍著手的女人，目光卻在旁邊的塗鴉上流連，心裏有股悵然若失的感覺。

他在想些甚麼？

他們好像甚麼也不是。
不是嗎？

「Alex～」Reena朝他朝著手，示意他陪她一起蹲下。

這個古靈精怪的女人，又在搞甚麼？

Alex有點不明所以，但還是蹲下了身。

她雙手托腮，臉頰被推高鼓鼓的，像極了隻偷吃種子的花粟鼠。

他很小的時候曾經也養過一隻。
只不過養沒多久，便死了。

Reena睜大眼睛，手摸了摸鼻子，又摸了摸嘴巴，摸了半天也摸不出半點異樣，終於忍不住開口。

「怎麼這樣看著我？」難道她臉上劃上了油性筆嗎？

不然，他看她的眼神怎會這麼古怪？
那嘴角上揚的，好像是在取笑她似的。

「沒甚麼。」男人正了正神色，臉上看不出半點破綻。

要是說她像他以前養的那隻花粟鼠，她肯定會生氣的。
和這個女人在一起這麼久，他很了解她的脾氣有多壞。

「我才不信！」他肯定有古怪！

不會是她臉上真的被劃上油性筆吧？

不想她再追問下去，男人索性轉移話題。

「怎麼寫這句？」長指指著那還未乾透的筆跡，一臉認真的問道。

其實，他也真是有點好奇的。
也有點失望的。

他以為她寫的會是其他。
會是一些更普遍，更簡短的。

簡短得，就只有三個字的。

「無論以後發生甚麼，我也會記得你，記得和你經歷過的一切。」她垂下眸，聲音幽幽的。

Alex抬起頭，終於認真的去看那行字，

Al
ex & Reena The moments we shared never die.

其實，這樣也不錯。
這樣，也很動人的。
比那平凡的三個字更特別。

她會這樣寫，應該也是有點喜歡自己吧。
他心裏偷偷的在想。

「特別是記得你這個無賴啊～是怎樣擠進這裏的！」Reena指著長椅上擠成一團的四個字母忍不住再次取笑他。

這個女人，真是很擅長破壞氣氛。
還是不要讓她說話比較好。

男人雙手捧著她的臉，把她整個人拉過來親上。
簡單而粗暴，讓她不能再說話。

悠揚清澈的教堂鐘聲，驚動地上啄食的鴿子展翅飛翔。
陽光穿透葉間映出滿地斑駁，襯托愛牆上那雙唯美的倒影。

有趣的是，過了幾年以後牆上的畫換了，旁邊那句話也換了。

Aimer c'est du Désordre... alors Aimons !
愛情是沒有條理的...讓我們相愛吧！

只是，她不知道。
他們也不曾知道。

補返張新圖

由CD Rom追到有acc

好滾動
多謝你啊絲打

絲打加油 全部都睇齊哂
可唔可以俾個好結局Reene

睇晒
我從來都唔寫sad end的

sor 掛住寫下下章
寫得興起 唔記得出

買完tea返嚟出

野餐？
在這塊爛草地？

Alex看著眼前零零散散坐著遊人的草地，額角微抽。

他上次野餐應該是在小學的時候。

他忽然想起腳下現在踩著的白色波鞋。

怎麼和這個女人在一起以後，他做盡了這些幼稚的事情？

Reena察覺到男人的神色不對，立即如數家珍的在介紹。

「你知道嗎？孚日廣場是歐洲最古老的廣場，是在雨果眼中最美麗的廣場。難得來到怎樣也要感受一下這裏的美～」她深吸了口氣，像是要證明這裏連空氣也特別的怡人似的。

那是因為他的家就在旁邊。
他就是隨口說說，便引來了一大堆人跑來這裏。

聽到她的話，男人都想咆哮出聲了。

他為甚麼要聽她的話去看甚麼見鬼的雨果故居，又窄又小又老舊。
這個女人，還要一臉崇拜的一待就待了兩個小時。

甚麼史上最偉大的文學家！
甚麼她看過最才華洋溢的男人！

甚麼悲慘世界？
誰會閒來無事看這些無病呻吟的東西！

一想起剛才她看那個老男人寫給情婦的情書時，那一臉迷醉的樣子，他心裏越想便越不是味兒。

他決定從今天討厭起那個已經死了一百多年的男人。
他才不要待在這裏！

「就當陪陪我吧～Alex~」看到男人冷著一張臉要走，Reena立刻死皮賴臉的纏上。

「張嘴～」細白的指尖把一顆青提湊到男人唇前。

男人張嘴連著提子一把咬上那根細白的手指。
他覺得，他剛才是見鬼了才會把那個好字說出口。

「叫你吃提子啊！不是要你吃我的手指。你再玩就不給你吃。」躺在他腿上的女人惡狠狠的威脅道。

難怪二哥說過，女人不能寵，更不能縱。
這個女人都要爬到他頭上了。

心裏雖然這樣想著，但他還是鬆開了口。
但他的鬆口卻是為了更好的去欺負她。

「你喜歡提子，那下次就買提子味的。」他低頭看著她，故作輕浮的伸出指尖探進那雙唇瓣之間。

「你閉嘴！」Reena臉一下子紅透了，急忙摘下一顆提子塞進他的嘴裏。

-- --

Reena拿起一片乾臊的黃葉放在陽光下，瞇起了眼睛察看。

「一片樹葉受到陽光照耀，它的背面一定是陰影，陽光越亮，陰影越深。」她看著葉子輕聲說道。

男人臉上還是冷冷清清的，心裏對那個老男人的討厭卻又添上了幾分。

「我們一會去看七月圓柱。」她放下手裏的枯葉看著他。

她一直也想去看紀念法國大革命死難者的七月圓柱。

紀念那些懷著崇高理念的人。
那些為自由，也為維護他人的自由而死去的人，就好像那個他一樣。

「你對法國大革命有興趣？」男人挑了挑眉。

雨果、悲慘世界、七月圓柱。
他都以為女人喜歡的就只有逛街購物，又或是看著電視上那些男星在發花痴。

想不到這個女人，還真是有點不一樣。

不過，能被他看上的女人，又怎會像那些庸俗的女人一樣。
他心裏沾沾自喜的想著。

但他並不喜歡那場失敗的革命。
嚴格來說，他不喜歡革命。

他覺得，革命這個詞被過度渲染美化。

有些人生來就是要住在食物鏈的底層，生來就是為了襯托強者。

一個社會，一個國家，不可能做到人人平等，非黑即白的世界並不存在於現實。
一些精明有才幹的人注定比其他人更平等，這樣才能推動社會有更好的發展。

想不被壓迫剝削，就要靠自己變強。

只有變強了，才能過上優渥的生活、才能反制那些曾經迫害過你的人、才能支配那些生來就該被支配的人。

那樣秏費了多少人命和資源，繞了一圈最後拿破侖三世不還是復辟了嗎。
世界始終也給那些有智有謀的人一個更平等的位置。

不過，這個女人不會理解的。
他不怪她。

「我為我喜愛的東西大費周章，所以我才能快樂如斯。」她笑著說，躺在他的腿上笑得眼睛也彎了下來。

喜歡的，就全力以赴去做好吧。
她要讓自己活得好好的，才能不辜負那些離開了的人，才能不傷害那些她虧欠的人。

「這是海明威的。」

Alex抬頭看著頭頂零落的樹蔭，毫不留情的拆穿她，唇角卻微掦起一抺恰似惡作劇成功的笑意。

他忽然很想知道，這棵樹的名字。
然後，為這場靜謐的時光取一個名字。

她抬頭看著男人被暖陽潤澤的輪廓，陰沉冷洌的氣息被化暖，像一朵潔白如昨的槐花，美好得出塵脫俗。

也許在海明威的世界裏，黑夜過後，太陽會照常升起。
但那都是海明威的，不是她的。

她已經沒有太多時間浪費在迷茫掙扎身上。

「親親～」那雙靈動的眼睛笑得狡黠。

他低下頭笑著覆上了那張已經張開準備好的唇瓣，側著頭錯開瘦削的下巴，鼻尖抵在柔軟的臉頰上廝磨。

他把舌尖緩緩探進，一遍遍的纏上、挑動、反覆逗弄那細膩的柔軟。
直至抵上那讓人興奮得渾身發熱的深處，才緩緩退開再樂此不疲的纏綿吻著。

四片唇瓣分開時，兩個人也是氣喘吁吁的。

法式熱吻，不愧是兩個人共同創造的美妙傑作。
Alex看著身下女人泛著紅暈的臉頰，戀戀不捨的在舔著唇。

但剛才那樣的姿勢，難度有點高。
看來回家要多練習一下。

「Husky~」被吻得喘不過氣來的女人，低低的說了聲。

把她的舌頭當成骨頭來吸啜。
這個男人還真是像小狗一樣。

「甚麼？」男人捏著她的臉，挑了挑眉。

她剛才在說甚麼？

他好像聽到她說甚麼哈士奇。

但從她那張可惡的嘴說出來的，肯定不是甚麼好話。

可惡嗎？
他想了想。

但味道又好像挺不錯的，很甜。
有種提子的清甜。

「沒甚麼～」她訕詘的笑著。

才不能讓他知道自己在取笑他。

一股涼風吹過，上方的樹蔭沙沙聲的在搖晃。
她覺得這樣的感覺很舒服，泌人心脾。

「Alex怎麼辦？」 她努力的抬著眼臉來看他。

男人看著她一雙快要翻白的眼睛，很不爭氣的笑了出來。
但還是伸手把她從腿上扶起坐直身體。

「我好像喜歡了你。」

男人猛然抬頭，那雙還扶著她手臂的大掌不自禁的用力，對上那雙又是無辜，又是苦惱的眼睛。

她剛才在說甚麼！
她喜歡他？

她喜歡...他！

「再說一次！」Alex心裏亢奮得很，看著臉上泛起了紅暈的女人，心跳得更是紊亂。

「不要～聽不到就算了～」她賴皮的一下站起來便跑走了。

這個女人實在太可惡！

男人的動作很快，站起來才跑幾步便把身形嬌小的女人從後一把扯回懷裏。

「啊！」

「不說嗎？」他低頭惡劣的咬著她的耳朵。

灑落在她後頸的熱息癢得女人整個人也顫巍巍的，身體不由自主的掙扎起來。

「不說～不說～啊！」她一手推著在咬她耳朵的男人，一手又分身不暇的撥開在腰間興波作浪的大掌。

一雙鐵臂牢牢的圈著她的腰，男人垂下頭湊在她耳邊說。

「不說你今晚就死定了。」說完還抬腰重重的頂了她一下。

「Alex你變壞了～以前的你都不是這樣的！」女人啫著嘴在控訴，聲音可憐巴巴的。

那雙看起來明明很無辜的眼神，落在他眼裏卻變得十分的可惡。
可惡得，很可愛。

他捏上她氣得鼓鼓的臉頰，腦裏卻想著她剛才的話。

以前的他？

說真的。

他也不太記得以前到底是怎樣的。
只記得認識她以後的每一分，每一秒。
就好像他這一生，也是為她而來的。

-- --
下章繼續結伴出遊：

16. As Above, So Below

停下！這是亡者的國度！

樓豬啲文筆真係好靚

lm

咁都要佢地夠溫馨夠甜先襯得起

今晚出多篇

正正子

16. As Above, So Below

停下！這是亡者的國度！

— —

看骷髏骨頭也這麼多人？
Reena手插在口袋踮起腳尖察看，看著前面已經繞了兩圈的人龍，心裏覺得很不可思議。

不過算吧。

這裏是那個男人唯一提議要來的景點。
她就順順他的意思吧。

不過，他怎麼去了這麼久？
他們剛才過來時不是看到Metro旁有頸巾賣嗎？

她才剛轉過身便看到遠處的男人拿著一個紙袋走來，臉上還是向來那樣冷冷清清的。

目光輾轉落在那個橙色紙袋上，眼睛瞬間一亮。
是Hermès的！

Reena看著那絨灰色的經典家徽頸巾繞了一圈又一圈，然後被人在上面綁了個牢牢的結。

她立刻頭側在一旁，裝作窒息吐舌頭的樣子。

這個女人，就不能正經一點嗎？

男人心裏沒好氣的嘆了聲，以指作梳梳著她被風吹亂了的髮絲。
然後把她漁夫褸的帽子拉下，那張被吹得泛紅的小臉只露出小巧瘦削的下巴。

地下墓穴的溫度會比室外還要低，他今天出門時已經叫了她要穿厚一點。
這個笨蛋卻連頸巾也忘了帶，還一臉不以為然的。

「我的手冷。」她拉起帽子，眼睛一眨一眨無辜的看著他。

男人沒有回應，只是抬高了下巴。

Reena看了他一眼，指尖緩緩的靠近解開了男人大衣下擺的鈕扣。
就這樣，一顆，兩顆的解開，邊解邊偷瞄著男人的反應。

他好像還是沒有反應。

一雙手環上男人精瘦的腰間，她整個人也窩進了散發著暖意的胸膛，像隻小貓般在上面蹭摸。

「這隊應該要排很久～怎麼辦？」她從男人的胸膛裏探出頭來，彎彎的唇掦著狡黠的笑意。

他拉高她湧夫褸的帽子蓋過臉，大掌隔著柔軟的布料揉著那個可惡的小腦袋。

「風大。」

既然風這麼大，那他就勉為其難的抱著她一會吧。

但她的背有點瘦﹐瘦得都能摸到骨頭。
她食量也不算特別的少，昨晚還一個人吃光了一整碟豬肋骨。

「肉都長到前面去了。」他想了想，看著她下了個很中肯的結論。

不過，長在前面也不錯，手感很好。

他這個大色狼！
這個男人，不僅愈來愈壞，還好像越來越下流了。

「喂！不要這麼大聲。」Reena左看右看，然後瞪著他指尖戳上堅硬的胸膛壓低聲線。

雖然說他們說的是中文，但要是也有H城人來旅遊怎麼辦！
一會被人聽到她都沒臉見人了。

「不是說巴黎是最浪漫的城市嗎？我們這是入鄉隨俗。」Alex環著她的腰湊近，一臉理所當然的說著。

而且，就算被人聽到了又怎樣？
他們也沒有甚麼不能見人的。

他這輩子從沒這樣的光明正大過。
這樣光明正大的，去愛著一個人。

愛嗎？

他看著胸口前半點也不客氣像樹懶般靠著他的女人，目光黯沉。

男人透過模仿達至成長。

大哥讓他掌握權謀之術，駕馭紛繁；二哥教會他通權達變，左右逢源。
但卻從來沒有人教他，教他怎樣去...愛一個人。

-- --
沉船了

我都想要個Alex

Alex雖然暖男
但我想要文華多d

點解 有被虐傾向

#25
用蕃茄嚟形容面紅的女主角。。。
搞到我諗起有個人都係因為咁就改我花名叫蕃茄
蕃茄豬夏天訓晏覺個陣會變焗豬
訓到成頭汗

我認 m底

都幾sweet啊
btw 變煱豬呢個幾好笑

hi 深夜吹水台

你唔知我係邊個架可

痴線婆

我發覺又有番茄白癡蛋又有蛋炒番茄

有種睇緊奕舒ga感覺

亦舒d文字精練直白好多 冇咁多堆砌
但我幾鍾意佢嘅喜寶

巴黎地下墓穴是全世界最大的地下墓穴，綿延長達300多公里。

它前身是地下礦坑通道，後來隨著城市擴張，巴黎人索性也在上面建起了房子來。

直至17世紀，巴黎爆發了嚴重瘟疫。
為了解決墓地不足及衛生等問題，當時的政府便把地上所有腐化到只剩下骨頭的遺骸移至地下礦坑這裏。

未來到這裏前，她根本無法想像原來差不多整個巴黎的地底也是被掏空的。

超過六百多萬的靈魂長居在這座浪漫之城的塵土下，數量是巴黎地面人口的三倍還要多。

「怎麼了？」Alex繞著介紹展板隨意走了一圈便回到了她身旁。

她怎麼還在看？
有這樣入迷嗎？

「你懂法文？」他目光落在眼前昏黃燈光下寫滿法文的介紹板。

她想說這座地下墓穴很了不起，但又覺得好像不太適合。

「看得懂一點。」

「你才不要小看我～」她轉過頭剛好看到男人在眉頭深鎖，便忍不住裝模作樣的撥了下頭髮。

Alex抿著唇，看著前方散落的人潮拉起她的手，走下狹窄蜿蜒的樓梯。

下了樓梯以後，是一條很狹窄的通道，有點暗，只能讓一個人通過。

墓穴為了通風挖了不少通風口，涼涼的，她隱約能聽到地鐵在上方駛過的聲音。

Reena覺得後背有點涼，抓著男人的手也不自禁用力，加快腳步幾乎快要貼上了他的背。

「害怕了。」前方傳來了一句肯定句。

她生氣的用力握了下男人的大掌，心裏氣得跳腳。

早知就讓她走在前面。
還走得這麼慢，這個男人肯定是故意的！

穿過那條又窄小又陰冷的通道後，他們終於來到了一個比較寬敞的空間。

Reena看著前方遊人爭相拍照留念的石門，好奇的托著下巴研究。

石門旁的牆身被油上黑底白色的巨大菱形，好像馬路上那些不准進入的路牌般帶著警示的作用。

但最抓人眼球的莫過於那門上的標語。

（網絡圖片）

Arrête! C'est ici l'empire de la Mort

「停下！這是亡者的國度！」她低喃道。

「怕嗎？」Alex饒有興味的看了眼門上的標語才轉身看著她。

她才不怕！
畢竟，比起死人，活人更來得恐怖。

女人挺起胸膛瞪了他一眼，大步的走在他前要穿過那扇門。

這次她要走在前面！

Alex看著頭上那標語笑了笑，邁步跟了上去。

通道兩旁密密麻麻排列成牆身的頭蓋骨，完整的、破掉的、沒有牙齒的。
不少頭蓋骨上佈滿了真菌，讓待在陰冷密閉空間裏的空氣味道更難聞。

原來每個人的頭蓋骨上也是有著接縫的。
他以為就只有頭顱受過傷的人才會有。

男人湊近仔細察看，這些乾臊的比以前那些看起來更清楚。

每層頭蓋骨之間也用了一堆大腿骨來做基礎支撐著，確保不會因為重量失衡而向前傾斜。

他退後看到原來牆後還堆放著一大堆快要滿溢的肋骨、脊椎、盆骨，還有些破掉的骨頭。

這樣把人骨當成了建築材料，還以這樣細緻嚴謹的方式呈現出來，產生了種詭異荒誕的美感。

挺有意思。
他在心裏下了個評論，便轉身去找那個不知跑到那裏去的女人。

墓穴的燈光很昏暗，燈與燈之間也有著一段距離，暗得幾乎看不到前路。
幸好兩旁也是密麻麻的人骨，就只空出中間的一條路可以讓人走動。

他走了一會終於看到那個躲在燈光下在瑟瑟發抖的女人。

膽小鬼。

「Alex～」Reena一下撲進了男人懷裏，手死死的抓著男人胸前的布料。

這個可惡的男人！
她怎麼要跟他來這裏？

要知道她就連迪迪尼的鬼屋也不敢進去，這裏的可是活生生的人⻣！

雖然進來前她也有點心理準備，但怎麼也想不到這裏會舖天蓋地的都是死人骨頭！

她真的討厭死這個男人了！

「不要怕～我帶你出去」他手撫上柔順的長髮，下巴抵在上面溫聲低喃。

他也想不到，這個可惡的女人竟會這麼膽小。
不過，她這副膽小得在發抖的樣子真的讓人很想去好好保護。

他拉著她的手走開了兩步，卻發現她還留在原地。
她低著頭，臉上還有著可疑的紅暈。

他挑了挑眉，像是在問她怎麼還不走似的。

「我腳軟...」Reena拉著他的手垂下頭，聲音低得像蚊子般。

good

thanks

請注意⚠️最尾會有骷髗骨圖，可能會引起不安

flag後嗰段可能再夜少少或者聽朝出

-- --

Alex的背原來很瘦。
她想要不是有件大衣在隔著，她都能撞上他的⻣頭。

真是看不出來。
但仔細想想又好像沒有甚麼姿勢會看到他的後背。

Reena趴在男人的肩上，指尖按著他後背的肌肉，腦裏卻在認真的想著些兒童不宜的畫面。

「你不怕就下來吧。」Alex停下腳步冷聲說著。

「重死了。」還語帶嫌棄的補上了句。

背她其實不算重。
但真正折磨他的是那壓在背上的兩團柔軟，還有那隻在背後亂摸的小手。

這個女人就不能安份一點嗎？

「你才重！」

她才只有52kg好嗎！
這個男人才是真正的重！

「你知不知道你壓下來有多重？還要壓這麼久！」Reena就像隻被踩中了尾巴的貓，想也不想便一股腦兒的連珠炮發。

他前不久完事後還揶揄她叫得就連樓下也要聽到，叫得多麼銷魂。

那才不是享受的叫床！
那是哀號！是哀號！

這個渾蛋按著她的腰整個人也壓下來！
整個身體的重量都壓在她的身上﹐說真的她都快被壓死了。

「那今晚換你在上面～一整晚也在上面～」Alex邪氣地笑著說。

Reena聽到前面傳來一陣可惡的竊笑，男人還笑得肩膊一聳一聳的。

這個人討厭死了！
最可惡的還是腦子轉得特別快。

和他鬥嘴，她佔不到便宜也算了。
還會被他反過頭來欺負。

她索性閉上嘴不去理他。

也許是看久了的關係，又或許是有這個男人在的關係，Reena覺得通道兩旁一整幅的人⻣牆好像沒那麼恐怖了。

看著一個個殘缺不全的頭蓋骨，她忽然有點好奇。

他/她生前是一個怎樣的人？
是男的，還是女的？有沒有孩子？
是個心地善良的人？還是個大奸大惡的人？

但更讓她觸動的是，這個「人」，曾經也像她這樣的活著。

她一直覺得世界是公平的。

它殺害最善良的人，最溫和的人，最勇敢的人，不偏不倚，一律看待。
但人生而平等，富人和窮人最終也只會是死人。

關鍵的是，他們選擇要去過一個怎樣的人生。

她不能改變結果。
但卻可以選擇去走一條怎樣的路。

「每塊墓碑下，都是一部長篇小說。」她忽然想起了雨果的話。

每塊墓碑下...墓碑...
她爸爸媽媽...的墓碑...

那隻放在男人肩上的手不禁緊縮。

不用想，這句話肯定也是雨果說的。
Alex在心裏嘀咕著，但腳下還是不緊不慢的平穩走著。

不過，如果人的一生是一部長篇小說。

他想這部小說裏有她。
一直，一直也要有她。

「快到了。」他看著前方不遠處的螺旋樓梯，微蹲下身讓她更容易下來。

Reena剛從男人的背上下來，目光便不經意的落在一旁人⻣牆上的一句格言。

Ćroyez que chaque jour est pour vous le dernier.
相信每一天也可能是你的最後一天。

（網絡圖片）

「你才是小狗！」急呼呼的喊聲在空盪的小街裏迴盪。

甚麼叫喜歡吃骨頭的是小狗？

他才是小狗！
死哈士奇！

「那個豬肋骨真的很好吃～你也嚐過的。」她邊想，邊流露出一臉回味的神色。
明明他也嚐過說好吃的！
再說，那豬肋骨真是十分十分十分的好吃。

她明天也要再去吃！

Reena舔著唇回味，抱著男人結實的手臂都有點牙癢了。
狠不得把他當作豬肋骨般咬下去。

Alex看著在磨牙的女人，笑而不語。

為了一碟豬肋骨，還特地由右岸跑回左岸。

她剛才看到那些人骨不是害怕得要命嗎？

一說到吃，就甚麼也忘了。
一整碟骨頭也被她啃得乾乾淨淨。

不是小狗是甚麼？

不對勁！

幾乎在推開門的後一刻，Alex的身體隨即僵硬一顫，肌肉因緊張而繃緊。
那段刀鋒口舔血的日子雖然有點久遠，但他對周圍環境的感應還是很敏銳。

那個滿頭大汗悄悄盯著他看的接待員。
還有，沙發旁那幾個一頭黑髪的華裔男人，那幾張眼熟的臉孔。

面向他坐著的男人朝他的方向微笑，點頭示意。

Alex腳步停駐片刻便扶著她的肩走向升降機，按下牆上的按鈕，臉色如常。

他不打算走。
更無路可走。

不只在這裹，外面還有更周密的部署。
剛才看到那兩輛停在街角的七人車應該也是。

他很清楚侯家他們的做事方式。
把所有不穩定因素也一一扼殺在搖籃。

一出手便是手起刀落，滴水不漏。

侯家...他們？
男人微怔，抓著女人的指節不自覺地使力。

他怎麼突然滿頭大汗的？

她伸手拭著他額上的熱霧，他就連髮角也被沾濕了。

「Alex~你怎麼了？很熱嗎？回去快把大褸脫...」

剛才明明還是好好的？
還取笑她食量大。

他把還在喋喋不休的女人整個人也揉進懷裏，然後緊緊抱住圈住不留一絲縫隙。
指尖涼涼的，她的髮上還殘留著室外的寒氣。
這個笨蛋，剛才怎麼不套上帽子？

他覺得今天的升降機上升得特別快，快得好像就只是轉眼之間。

「不要怕。」

在門開的時候他對她說。
他對自己說。

沒有人可以傷害你。
沒有人可以。

Reena看著那隻被男人緊緊握住的手，她就算再遲鈍也覺得他有點古怪。

她想問他到底發生了甚麼。
然而，才剛要開口便發覺沒有必要了。

已經沒有必要了。

一頭黃髮的男人坐在床上，反手拿著一把背帶鋸齒的軍刀在把玩。

「二哥」Alex把女人護在身後，聲音瞬間沉下。

男人緩緩抬起頭。
眼神冷峻，嘴角掛著似有若無的笑意。

「莫蔚藍」

-- --

下章：17. 讓我為你寫一本恐怖小說

不，我們沒有殺死他。

Reena嘅身份同佢地嘅恩怨下章揭曉

今日有冇文

有啊
1-2篇

唔好吊癮喎

有睇過惡鬼篇 應該估到Reena係邊個
其實呢章寫完但有d位執緊
要d時間

17. 讓我為你寫一本恐怖小說

不，我們沒有殺死他。

— —

「文匯，你還記得莫維謙嗎？」

男人身軀猛地一震，捏著女人的手更用力。

當年那件事就像一個引子，他們從莫維謙身後扯出了不少人。
而且，他的事更是文匯親自讓人去查的。

他不可能忘記的。

「那你知道這個女人是甚麼人嗎？」

侯文英看著那被文匯護在身後只露出小半張臉的女人，唇角笑意加深，眼神卻銳利得像刀般朝那女人狠狠的劈去。

「她是彭慧的表姐！是莫維謙的親姐姐！」

那個女人全家上下也是麻煩。
人都死了，還要折磨他大哥，還要一而再再而三的禍害他的弟弟！

看著那還在緊扣的十指，看著一臉隱忍的文匯，侯文英心裏一直壓抑的火苗一下窜起，朝旁邊的手下打了個響指。

他接過文件夾用著嘲弄的口吻大聲朗讀，目光更有著毫不掩蓋的睥睨。

「莫蔚藍，32歲，英籍華人。16歲就被人搞大了肚子，找不到人認頭了便去墮胎。21歲那年去了英國讀書，書沒讀多久又死性不改的和男人搞在一起。」

「不過，這次學聰明了攀上了個肯和她結婚的有錢人。」侯文英勾勾唇角，冷笑了兩聲。

不就是個女人而已。

剛好季稀那邊簽了批新人，還乾淨得很。

文匯他喜歡乾淨的，就在裏面挑吧。
他喜歡挑多少，玩多久也行。

這麼不堪的女人，怎樣配得上他的弟弟。
說不定他們架步的小姐也被她來得乾淨。

他看著文匯低垂黯沉的眉眼，把文件夾擲在木地板上緩緩開口。

「文匯，她有個10歲大的兒子。」

Alex覺得自己在做夢。
他肯定是在做著夢。

這一切都不會是真的。
他就只是在做著夢而已。

他緩緩轉過頭，動作僵硬。

時間彷彿被凝住了，他覺得周圍所有的一切也化成模糊被隔絕起來。
看著這個他唯一喜歡的女人，臉色蒼白的女人，心一下子忘了跳動。

然後，每一下呼吸也牽動傷口，痛得窒息。

「Samson? 」他合上眼仰了口氣，幾乎是用著喉音來發聲。

他知道，夢會醒的。
始終也要醒。

而他選了種最殘忍的方法讓自己醒過來。

「我先生叫Sam，他說寶寶叫Samson也不錯。」她點了點頭，扯開了嘴角笑著說。

「你這個八婆！」侯文英憤怒得從床邊跳了下來，手摸上別在褲後的槍，槍管對准這個女人正要一槍打爆她的腦袋。

敢這樣玩他弟弟！
被揭穿了還敢擺出一副嬉皮笑臉！

他們姓侯的，豈容她這樣戲弄！

「英哥！」站在一旁的手下搶先跑過來按著他。

「侯先生交代過的！」

一個男人硬著頭皮按下他手裏的槍管。

Alex睜開眼看著眼前一群男人的吵鬧，心卻澄靜下來。

他覺得自己正在看著一埸鬧劇，一場事不關己的鬧劇。

是的。
這埸鬧劇的確事不關己。

他的那場，剛完場了。

他早該察覺不妥的。
一個人正常怎會連午夜夢迴時也喊著侄子的名字。

「為甚麼？」為甚麼要騙他？

他看著她，壓抑的聲音飽含暗啞。

他更不曾想過，這樣的說話會從自己口中說出。

這樣...像弱者求饒的話。

「為甚麼？」她失笑反問。

「為甚麼你們就連死人也不放過！」連她爸爸媽媽的墓碑也不放過！

「你們殺了我弟弟！」她忍不住失聲尖叫，眼裏淚光閃爍。

他們就連她唯一的親人也不放過！

「不。」一記單音節瞬間扭轉了局面。

Reena失神，轉身看著倚在床邊的侯文英。

「我們沒有殺他。」他笑著說，神情還閃過一絲得意。

他們沒有殺維謙？

但那些H城的警察明明說維謙失蹤了，那些落在黑幫手裏的臥底多半也凶多吉少。

她不曾注意，身旁的男人無力地合上了眼。

-- --

下章：18. 因為妳是愛我的

我就只要一句話。

文呢..

18. 因為妳是愛我的

我就只要一句話。

— —

「那時TBB剛好在播甚麼偵緝檔案，裏面有單案挺有趣的。把人蒙著眼拿刀背往頸上大動脈一割，然後找條膠管在上面慢慢流暖水。」侯文英像是在回想般把聲音放輕。

「他以為大動脈被割破了，喊得鬼哭神號，喊得我在旁邊耳朵也快聾了。不過就那麼一次，我們以後也沒有再這樣玩了。」

「你知道嗎？」他看著被嚇呆了的女人，饒有興味的朝她挑了挑眉，才緩緩的接著說下去。

「原來被嚇死的人，會弄得屎屎尿尿一地也是，害我好幾天也沒有胃口吃飯。」
「所以嘛，我們沒有殺你弟弟。」他把指尖揣上刀刃，嘴角唅著笑意。

「啊！」Reena像瘋了似的向侯文英撲過去。

站在男人身旁的手下隨即拿出一把電槍﹐通體黑色的長方體反襯寫著X26c字樣的黃底標籤。

「放開我！」

Alex眼明手快地搶先拉著她，把她整個人也禁錮在胸膛前，任由女人朝他又噬又咬也不鬆開半點。

「你這個渾蛋放開我！」

看著眼前這個瘋瘋癲癲，對著他弟弟張牙舞爪的女人，侯文英對這場小遊戲開始有點不耐煩。

他從口袋拿出膠帶，繞上軍刀的刀柄，一圈又一圈的繞上。
他都已經很久沒有做過這樣的事，動作甚至都有點生硬。

其實這些事讓那些小的來做不就行了嗎？

哥要文匯親自動手他也可以理解。
但他卻不明白怎麼還要用這樣原始的方法。

「文匯，哥說把這事情解決後，我們就一起回去。」侯文英把繞好了膠帶的刀交給身旁手下，目光有著藏不住的興奮。

就不知是嗜血的興奮多點，還是，終於能一家團聚的興奮多點。

泛著冷光的鋸齒軍刀被遞至面前，懷裏傳來的掙扎也一下子停止了。

要殺一個人，其實很簡單。
不需要華麗的姿勢，甚至是徒手來也可以。

他知道，今晚是一場殺局。
一場必殺之局。

搵我啊

聽朝出
放心 話明係溫馨愛情故事

「你下不了手，就讓我來幫你。」看到文匯遲遲也不動手，侯文英煩悶地抓了把黃髮從床緣站了起來。

「二哥，她是我的。」Alex沉聲喝道。

他的人，他不允許任何人去踫。
就連他親哥哥也不可以。

他看著她，為她順著剛才掙扎時被弄亂的髮絲。

她的髮不再帶著涼意。
反而小臉上滿是淚痕的，有些狼狽，眼裏還有著水光。

這個可惡的女人，哭起來真的很難看。
Alex撫上她的臉，拭去那些礙眼的淚痕。

「你愛我嗎？」他的聲音很輕，更似溫聲低喃。

侯文英臉色倏地一沉，轉眼間暴跳如雷。

「文匯！」

文匯是瘋了嗎！

他要甚麼女人沒有？
這個女人兒子都快十歲了！

Reena不禁一怔，然後緩緩掦開了唇角。

「我說過，你不應該來的。」唇角掛著的是向來的狡黠笑容，甚至比往常還要來得燦爛動人。

「我知道。」他說。

她看著那張薄唇在一張一合，看著那低沉的嗓音緩慢地自唇間溢出。

「我就只要一句話。」

他問，她愛他嗎？

這個人毀了她父母的墳。
這個人虐殺了她唯一的弟弟。

她怎麼可能會愛他？

302 謝謝你哦！

你也出來看...看夜景？

我們還沒正式介紹，Hello，我叫Reena~
你呢？要怎樣稱呼你？

Alex我猜～你沒有近視。

我把其中一個X留給你。我們要把不好的事情也封印在這裏！

很腥！
Good girls always swallow～

抽象派的也是這樣。
抽你個死人頭！

你不覺得Sway這首歌很性感嗎？

我剛才光顧著看你...忘了看小偷。

這是海明威說的。
他說過我就不可以說嗎？

你這輩子...也忘不了我的。
我答應你。

把地圖給我。
我知道要怎樣走的～

不說嗎？
不說～不說～啊！
不說你今晚就死定了。

一個個畫面如浮光掠影般在腦海閃過，最後定格在一片蔚藍。
一片刺眼的蔚藍。

soyons raisonnable, exigeons l’impossible

她怎麼能愛上他呢？

「我...」她合上眼哽咽失聲，淚珠滑破臉頰。

「就這樣吧，不用答我。」Alex打斷了她的話。

他把她拉進懷抱住，兩額相抵鼻尖在她臉頰上廝磨。

「Reena~」耳邊忽然傳來一聲低語。

「對不起」

然後，他吻上了她的唇，卻不再像隻哈士奇。
甚至就連舌頭也沒有伸進來。

她下意識地動了動手心。
這刻才發覺，他握著她的手，原來一直也沒有鬆開過。

鼻頭一酸。
她忽然很想哭。

她聽到刀被拿起的聲音。
然後是，皮肉被捅破的悶哼。

手起刀落，沒有一絲猶豫。

聲音導航：
張學友 - 妳是愛我的

-- --

下章： 19. 故夢陸離

凡不能毀滅我的，必使我更強大。

咩料

陣間出多章

19. 故夢陸離

凡不能毀滅我的，必使我更強大。

— —

黑色賓利房車滑行至等候區停下，等待下一道鋼閘打開。

從天窗打進來的日光刺激眼球，讓他頭痛加劇。
侯文匯靠上真皮座椅，指尖揉上眼臉打轉。

「關上天窗。」剛經歷完長途飛行的嗓音有點沙啞。

過了大約兩三分鐘他們的車才緩緩滑前。
他看著前方不遠處和以前如出一轍的白色大宅，簇擁在旁的紫藍色小花隨風飄舞。

家裏和以前差不多，就是守衛好像比以前更嚴密。

目光蹍轉落在大宅後方一片佔地甚廣正在平整的草地，不少工人正在上面走動。
「不是說已經裝修好嗎？」他側身看著身旁的侯文英疑惑道。

再說，那些人也不像是在裝修。
他們的打扮更像花園裏那些園匠。

而且，那塊地是新買下的。
他雖然離開了一年，但還不至於連自己的家有多大也不記得。

侯文英看著窗外沒有看他，煩悶地用手抓了把黃髮。

「哥說那塊地...」話只說了一半便止住了。
「用來建家族墓園。」他呼了口氣，才把接著聲音落下。

寬敞的空間瞬間陷入靜默。

「找到了嗎？」良久，侯文匯率先開了口。

他知道大哥放不下的。
他很清楚，比一年前離開的時候還清楚。

「還在彭少希手上。」說到那三個字時，侯文英不自覺地加重了力道。

他討厭彭少希，不單是因為他處處和自己作對。
他更恨他狠毒，對他哥哥的狠毒。

那女人死的時候，他甚麼也不做，就帶著一車子汽油把他家燒個清光，再匆匆把她火化。

讓哥連看她最後一眼也不行，連件可以來懷念她的東西也沒有！

黑色賓利房車在大宅前停定，泛著暗光的車門被拉開。

一枝黑色手杖從光暗相交處率先探出，緊接其後的是雙做工精緻的黑色皮鞋。

「匯哥」一聲如雷貫耳的喊聲，令人震耳欲聾。
一群傭人和駐宅的手下在兩旁列隊歡迎。

「你終於回來了。」侯文英下了車一手撘上文匯的肩，重重的呼了口氣，聲音有著感概。

看著這樣熟悉的陣勢，他竟覺得有點陌生。
有種好像恍如隔世的感覺。

其實，明明就只是過了一年多。
他卻好像已經經歷了很多，很多。

Alex你有沒有試過......
把心拿出來，用盡心力的去愛一個人？

很多他不曾想像過的。

侯文匯嗯了聲應道，目光卻在來回掃視了幾遍後輾轉黯沉下來。

「哥在樓上，我們先上去吧。」侯文英察覺到他的疑惑，手輕拍上他的肩膀笑著道。

推吓先

亂㩒入post睇到好文，有內容又有甜

如果想追返晒，係咪由0開始最好？

0係講文華同彭慧嘅第一次
其實睇唔睇都ok

1其實睇到紙言嘅第27章就足夠了解到男主同Reena嘅背景
傳送門：

溫馨提示：唔好睇4住

今日黃昏先見到呢post
終於live
好文好文

多謝支持啊 巴打

家裏的擺設和以前一樣，應該說差不多幾乎一樣。
只是，認真察看還是會發現到有些不同。

例如那張深褐色的復古歐式沙發以前是亮啡色的。
又例如，牆上那個焦黑的舵始終也不能倒退復原。

站在書房門前的除了最得寵的阿昌，還有幾張眼熟的臉孔在門前守候，那些手下看到他們時紛紛壓低聲音打了聲招呼。

耳邊傳來的是一聲聲恭敬的匯哥。
但只有他才知道胸腔下傳來的是紊亂的躍動。

傷口處霎時傳來陣陣抽痛，他不否認，他的確有點緊張。

「侯先生，英哥他們到了。」阿昌看了眼侯文匯便側身輕㪣上門，過了幾秒才緩緩把門推開。

甚麼叫英哥他們？
阿昌這是不懂叫人嗎！

怎樣也好，文匯始終也是姓侯的。

侯文英瞟向身旁的文匯心裏有些窩火，但這個時候不好向他發火，只能在經過阿昌身旁時狠狠的瞪了他眼。

從落地窗透進的日光被化暖，原木書桌上的紫紗茶壺冒著裊裊輕煙，古舊雅緻的書房處處洋溢靜謐溫醇的氛圍。

他們走到距離書桌前幾步便停下了，交換了個眼神有默契的決定不作聲。

背著他們的男人指尖扶著牆上被錶起的相框，眼睛專注的在調整著位置。
直至看到男人的手離開了相框，退後幾步倚在書桌上察看才終於開口。

「哥」

「大哥」

「喵～」一隻胖得沒有頸的瞎眼老貓跳上原木書桌曬太陽，爪子在撓著綠色復古枱燈的金屬拉繩。

男人笑了笑，骨節分明的長指揉上身旁的老貓。
老貓舒服得瞇著眼睛在咕嚕咕嚕的叫。

「你們覺得怎樣？」淡淡的聲音，聽不出半點起伏。

「很好。」侯文英看也不看便響亮地應聲。

出自他哥的手又怎會不好。
他哥做甚麼也是登峰造極的。

但目光觸及牆上的婚紗照，頓時身體一僵。

「不是...我意思是...已經擺得很正中。」他急著解釋，連聲音也難得的結巴起來。

見鬼了！
怎麼又是這個女人！

他剛才還不知死活的說了聲好。
侯文英苦惱的抓了頭黃髮。

「不，還差點。」男人揉著手下的老貓，聲音還是淡淡的不見起伏。

侯文匯聞聲臉色一沉，抓著黑色手杖的指節用力得泛白。

「大哥...」只是他還來不及說些甚麼，便被一把淡淡的聲音切斷。

「坐吧。」

男人坐上書桌後的大班椅，一身高立翻領的黑色中山裝，增添上幾分儒雅的氣度。

沉著、內斂、深不可測。
這樣的一個人，就這樣坐著，甚麼也不做，卻有種你在他面前無所遁形的感覺。

「哥」侯文英看著對面在閉眼假寐的男人，小心翼翼的喚了聲。

「文匯回來了，我們三兄弟今晚一起吃頓飯好好慶祝一番。」然後撘上身旁文匯的肩膀笑嘻嘻的在說著。

還在閉眼假寐的男人不冷不熱地輕哼了聲，大掌一下下的撫上剛跳上他腿上的貓。

瞎眼老貓毛色仍舊亮澤，一身褐色的短毛柔軟而蓬鬆，不難看出是被人精心護理。

書桌上的紫紗茶壺冒著裊裊輕煙，茶香四溢。
明明是一道幽雅靜好的風景，但偏偏卻有人靜不下心來。

「哥...那文匯回來了之後...」他躊躇了一會還是忍不住開口，把話留白想要一探對面男人的態度。

這次哥肯讓文匯回來，不是說明他的態度已經開始軟化了嗎？

兄弟總沒有隔夜仇的，都過了一年多。
而且，文匯這次還受了那麼重的傷，甚麼氣也該一早消了。

醫生說那刀再偏左兩厘米便會刺中肝臟。
他這個弟弟和哥最像，不僅對人對己也心狠手辣，還一樣栽在女人身上。

哥當初趕他走的確是狠心了點，現在就讓他這個老二來鋪個下台階。
讓文匯好好看看的回來，可不能讓他被投閒置散。

枱面上的生意是用來洗錢的，沒多大實權。
一個不留神還會惹上麻煩，吃力不討好，和底下的可不同。

加上，寮國那邊的管道已經打通得七七八八，現在就等著下一輪的清洗。
文匯這時候過去主持，待事情完結了便可以吐氣揚眉名正言順的回來。

「哥，文匯就來寮國幫我手吧，那邊的情況有點棘手，我怕......」

「大哥，讓我去V國吧。」一直沉默的侯文匯抬眸沉聲打斷了他的話。

侯文英覺得自己都快被這個弟弟氣死了！

阮良越那邊可不是說笑的。
他三叔阮將軍在V國幾乎隻手遮天，為他那些生意保駕護航，半點不容外人沾手。

現在不是和他談合作，他們是要吃下他的生意！

「哥！文匯他......」V國的水太深了，他怎麼也不可能讓文匯去！

「好。」是淡淡的單音節。

「安心養傷，等傷好了就出發。」男人沒有睜開眼，手還在撫著膝上的老貓。

「二哥，我有分寸。」侯文匯按住侯文英的肩膀，在上面輕拍了下。

「大哥，那我們先出去。」

他扯開了唇角，把手撘上了握著手杖上的另一隻手，從椅子上站起來。

「文匯」只是，還沒走開幾步便被一道淡淡的聲音止住了。

他轉過身，看到男人從書桌下方的抽屜取出一個長方形的黑色盒子。

一個壓著黑色壓花的眼鏡盒被緩緩推至面前。
Mont Blanc，是他偏好的牌子。

他打開，是一副木質無框眼鏡。
鏡腳處點綴上品牌標誌的六芒星。

「歡迎你回來。」薄唇微啟，吐出來的仍是不起波瀾的聲音。

偌大的書房再次回歸寧靜。

他轉過大班椅看著眼前的婚紗照，看著那個害羞得小臉紅紅的女孩，目光深邃。

天長地久的愛情？
她都不在了。

錐心之痛，怎能只有他獨嚐。

「喵～」膝上的老貓弓著身不滿的叫了聲。

-- --
今章仲有最後一篇
之後就落最終章

推吓先 晏d出埋佢

「匯哥，這間酒店可是全富國島最豪華的酒店，我安排了這裏最有名的泥漿浴先和你洗塵。」宋天朗邊走邊側身看著他，一路上也笑臉相迎。

「然後呢，今晚就開心一下。」他合著雙手摩擦，笑得邪裏邪氣的。

阮良越派了個名不經傳的小嘍囉來和他接頭。

他知道，阮良越在給他下馬威。
他也不意外。

他決定要來V國前，就很清楚這條路並不好走。

「不用了。」男人借著撘乘升降機的空檔，摘下鼻樑上的無眶眼鏡拭擦。

好意被拒的宋天朗不以為然的聳聳肩，心裏卻起了番思量。

天底下哪有貓不吃魚？
不過，老大說這位侯家三公子木訥寡言倒也不假。

一路上來到酒店，加起來也沒說超過三句話。

氣派十足的雙開木門旁寫著301。
侯文匯停住腳步，僵硬的轉過身。

302，謝謝你哦！
你不說那我就要叫你302了～

已經走進了房間的宋天朗走了出來，看見男人一臉失神對著對面房門發呆，心頭的疑惑剛冒起便一點即破。

「匯哥，你放心吧。這裏全層就兩間房間，我已經讓人都包下了。」宋天朗拍拍心口的保證。

他們這些在道上混的，警戒心高一點也不為奇。

「你的手下就住在對面的302，沒有人會打擾你休息。」他知道這位三公子喜靜，特意讓人打點好一切。

「這間301可以看到外面甘道灘的景色的。有很多遊客會特地慕名而來跑到海邊欣賞。你在這裏足不出戶就可以...」

「交換。」男人沉聲打斷了他的話。

我要在前面。

但前面沒有空位了～

「The moments we shared never die～」
躺在床上的男人沉聲呢喃，轉過身看著放在床頭櫃上的一雙黃色木鞋。

他不知道自己怎麼會把它也放了進行李箱帶過來？
就好像，他不能留下它一樣。

無論以後發生甚麼，我也會記得你，記得和你經歷過的一切。

— —

甘道灘真的像宋天朗所說的聚集了不少游客，有的席地而坐，有的在淺灘嬉水。
他看了眼腳下的黑色皮鞋，呼了口氣。

湛藍的海岸線蜿蜒不斷，一望無際。
就連天空也是蔚藍色的。

蔚藍。

男人神色一斂。

其實，他不恨她。
他也沒有資格去恨她。

他很清楚，如果是自己站在她的位置，他肯定會比她還要狠毒上百倍千倍。

他沒有資格去彌補她所受的傷害。
更不能讓死了的人再活過來。

在得知真相的那刻，他沒有憤怒。
真的，沒有半點憤怒。

他只是想，想為她留下一線生機。

男人抬頭看著天上的蔚藍，目光幽深。

他這輩子就只喜歡過那麼一個人。
他又怎會捨得再傷她半分。

突然，耳邊彷似傳來一把狡黠的笑聲。
一把，可惡至極的笑聲。

侯文匯後背的肌肉一下子繃緊了，皮鞋自手裏滑落插進了腳下的白沙。

「Alex~」

-- --

最終章： 20. 別和不愛的人結伴出遊。

Welcome aboard, Ms Mok.

多謝絲打

20. 別和不愛的人結伴出遊。

Welcome aboard, Ms Mok.
— —

一輛私家車沿著山上蜿蜒的小徑，緩緩駛進被翠巒圍繞的市郊別墅。

「媽媽! 」女人一下車便被小男孩撲過滿懷。

小男孩像小狗般把臉蹭磨她的小腹，Reena寵溺的揉上他的小腦袋。

「Sweetheart～媽媽也很想你！」她蹲下身雙手像搓湯圓般搓著男孩軟乎乎的臉頰。

看到男孩被搓得一臉扭曲在吐舌頭，Reena忍不住咯咯的在笑著。

一直站在一旁的男人笑著走過去，蹲下身摟著玩得不亦樂乎的一大一小。

「你回來便好了。我和Samson也很想你。」他湊在白晳小巧的耳垂，溫聲低喃。

離開時還朝她耳垂掛著的葉子耳環吹了口氣，看著她敏感得一陣戰慄的身體低笑了聲。

男人約莫40出頭，頰骨輪廓分明，眉宇間有股淡淡的儒雅，不難看出年輕時的英俊瀟灑。

儘管臉上保養得宜，但身材已經有點走樣，黑色襯衫下腰間的贅肉隱約可見。

「媽媽! 」Samson像是突然想到了甚麼似的猛然抬起了頭，伸出小手好奇的摸著Reena的小腹。

他把耳朵湊在上面，擠眉弄眼的似乎想要聽出甚麼來，一副雀躍不已的樣子。

「妹妹甚麼時候出世？爸爸說我很快就要當哥哥了！」興奮的嚎叫聲幾乎傳遍了整個花園。

她怔怔的看著面前的男人，臉上的笑意凝結，瞬間零落，像一朵衰敗的花。

-- --

出住先
下篇講Reena 同佢老公 微甜

有冇人等緊下篇

btw 我已經準備好個BE HE（未寫）

文呀！

等緊

出喇

-- --

Sam推開門，他倚在門框瞇眼在欣賞梳妝台前的女人，目光溫柔的看著她。

「散完心回來，看來精神不錯。」

對女人的冷淡不以為然，他抬步走過去，一雙手臂環上她纖細的肩膀。

「你放心吧，Ida懷的是個女孩。我答應你我所有的一切也是會留給Samson的。」他低頭親著她的臉頰。

「你就不要再生氣了。」刻意放柔的聲音帶著點討饒的味道。

鏡裏的女人手下專注地拆著耳垂上的耳環，沒有分給他半點注意力。

Sam笑了笑，埋首在她曲線美好的頸項。

他真的有點想她了。
她一走便是一個多月。

這個女人的心狠，他不是早知道了嗎？

可他就偏偏喜歡得要命。

就是長得再美再年輕的女人也及不上她。
底下滑溜的觸感讓他興奮無比，他更用力的吸啜汲取她身上的馨香。

直至吸啜出一朵朵嫣紅的小花才退開來，目光痴迷的在上面流連。

「我已經安排好，Ida不會搬進來住，一切也會和以前一樣。Samson還多了個妹妹，你也知道他一直也想要個妹妹的。」

「你回來了，那下星期的party我就讓人繼續。」他勾著唇，指尖撫上她柔軟的唇瓣。

「我不想去。」一直沉默不語的女人終於開口，手心捏著剛才脫下的耳環。

Sam站起來倚上她面前的梳妝台，手一下下的揉上她柔順的直髮，耐心的開口誘哄。

「你最喜歡的Mr Smith也會來～」

他一手主持的party，他的女人怎麼可以缺席？
況且，看著她被其他男人壓在身下，看著她被慾望折磨得快要崩潰的樣子，他就莫名的興奮。

光是這樣想著，身下的慾望便已經亢奮不已，撐得他生疼。

「我說了我不想去！」看著男人眼裏熟悉的灼熱，一股煩厭頓時籠罩心頭，撇頭看向窗外。

他覺得Reena回來後好像有點不同。
有種他說不出的感覺。

她好像更漂亮了。
好像比以前安靜了，她以前無論遇到甚麼也總是嬉皮笑臉的。

他討厭她變。
他更討厭這種失去掌控的感覺！

「我要你做甚麼就甚麼！」Sam目光一黯，手死死的扯著她的頭髮，重重地撞在梳妝台上。

「嘶！」額頭撞上梳妝台疼得Reena倒抽氣，眉心因猛烈的疼痛皺成一團。

「你要知道和我離婚，你一毛錢也不會分到！你覺得Samson的撫養權會判給誰？」男人面容扭曲，抓著她頭髮的手猛地收緊。

「痛...」趴在枱上的女人在痛苦的嗚咽。

「你也不會想Samson叫別的女人媽媽吧？」

「Reena，你始終也是我老婆。」看著她眼角被迫出的淚光，他有點心疼了，無奈地嘆了聲。

他把渾身濕透的女人抱起，放在床上。
女人纖細的身體因疼痛而捲縮，小臉發白，額前的碎髮被冷汗打濕，散發著一種被淩虐的美感。

雖然日子已經有點久遠，但他還記得很清楚那隻瑟縮在舞池一角的小白兔，那怯生生的眼神，那被拋上高潮時失聲痛哭的神情。

下藥玩女人這些事情在他們的圈子裏遍地也是。
而那些無依無靠的留學生，乾淨、青澀、沒麻煩。

他當初看上她的時候是沒打算長玩的。
只是嚐過她的滋味後，他徹底淪陷了。

一次又一次，直至她有了Samson。

他看著身下眉心舒張的女人，滿意的笑著。
手按著她小腹上的那根突起，退出那根深埋在甬道的按摩棒。

那時他想，有這麼一個銷魂入骨的女人在家裏也不錯。
所以，他娶了她。

還吱吱扭動的按摩棒濕瀌瀌的，上面滿佈凹凸不平的顆粒，醜陋嚇人。
他把在蠕動的前端抵在潮紅的臉頰，看到女人難受得合上眼來。

這麼多年了，這個女人不知不覺間已經走進了他的心。

「你不知道我有多愛你。」他湊近她，無奈的低笑。

壓抑的感情總讓人有著扭曲的快感。

Reena冷笑了聲，卻惹來男人更橫蠻用力的頂弄。

那時她想，嫁給強迫她的男人，那她就不是被強迫的。
那她肚裏的孩子就會有爸爸，他會是愛的結晶，而不是強迫之下的產物。

那她就不用再殺死自己的孩子了。

愛她嗎？
怎麼她半點也感覺不到？
怎麼她半點也再感覺不到？

Reena看了眼床上被撕開的杜蕾絲包裝，看著天花板上搖晃的吊燈慢慢由清晰漸變模糊。

她曾經覺得用杜蕾絲的都是沒趣的男人。
就好像，她曾經也覺得她的生命裏只剩下消磨，快樂的在消磨。

直至遇上他。

如果他就只是Alex那多麼好。
她忍不住在想。

那她就可以愛上他。
他們可以買間小屋，然後養隻蠢蠢的哈士奇。

身上的男人打了個冷震，然後退出來，穿起被扔在地板上的褲子。
然後，她聽到門關上的聲音。

她躺在床上，忽然想起有個女作家說過，婚姻說穿了就是長期的賣淫。
她覺得這樣的生活好像有點悲哀。
好像再也沒有支撐下去的動力。

好像，再也沒有那種心動的感覺。

這樣的生活要怎樣才能認命過完下半輩子？

她從床上爬起來，目光怔怔的看著那個還未打開整理銀色的行李箱。

她後悔了。
也許，她不應該去阿姆斯特丹，更不應該去巴黎。

她覺得，海明威只說對了一半。

不僅別和不愛的人結伴出遊。
更，別和你深愛的人結伴出遊。

Reena坐上寬闊得有點過份的窗台時微怔片刻。

你從一個地方跑到另一個地方。
但你還是你。
你沒法從自己的身體裏面逃出去。

何必遺憾本不能的事情。
這是，雨果說的。

她笑了笑抬頭看著天上蔚藍的天空。

雨果說的，當然是最好的。

【se完】

-- --

唔好負皮我住

唔夠喉

就完la
仲有一段仔 但未寫

溫馨愛情去咗邊

都幾溫馨啊 個過程
起碼冇好似少希果嗰咁

睇埋下章先

推推 一陣出

你一陣咗8個鐘啦

sor 煲劇煲到天昏地暗
聽日會有㗎喇

嗚嗚嗚 點解次次都要寫到咁sad
文匯

溫馨愛情嚟
我手下個個故事都有個好嘅結局

早d出埋佢
一陣有故事嘅起源 同新故預告

-- --

「Mr Smith 會早點到，你就先招呼他。」男人溫潤的聲音穿透話筒傳來。

「嗯，我把Samson送到保姆家就回來。」Reena看著在遊樂區裏跑來跑去的小男孩，悠悠的應著話。

「Reena辛苦你了。」男人呼了口氣。

「我們一家人好像很久也沒有去過旅行，上次聽Samson說你想去法國，不如我......」

「回來再談吧，Samson在叫我，我要去看看他。」看到向她跑來的小男孩，她說了幾句便先一步的掛斷了電話。

她拿出紙巾為他擦著汗，結果才抺了幾下便濕透了。
Reena嘆了口氣，又換了張紙巾為他擦著臉。

「媽媽一會帶你去買件衣服，換了才上飛機～」

機上的氣溫偏低，再加上長途機要坐十多個小時，他身上粘粘糊糊的肯定會感冒生病。

Samson看著落地窗後一排排的大飛機，眼睛骨碌碌的。

「媽媽，我們要去哪裏？」他忍不住好奇的問。

爸爸說過他和媽媽今晚又要去甚麼晚會，要他去保姆家裏住一晚，

Samson看著媽媽身旁的小背包，啫起了嘴巴。
裏面放了兩部NDS，是他特地帶的。

他上次去保姆那裏住的時候答應了Sean要帶多部NDS和他一起玩。
Sean是保姆的兒子，也是他最喜歡的小buddy。

但是今天一放學，媽媽便說他們要去旅行，今晚不會去保姆家。
還不准他打電話和Sean說一聲。

他都不明白媽媽到底在搞甚麼？
她和爸爸不是要去晚會的嗎？

Sean會不會對他生氣？
小腦袋苦惱的在想著這個最關鍵的問題。

「我們去V國。」Reena拿起小背包背上肩膀，便拖著男孩往候機室的零售區走去。

這麼重？
Samson都帶些甚麼上學的？
一會上機前要記得把那些書本都扔了，要甚麼就去到V國再買了。

「那爸爸呢？」小男孩猛地抬起了頭。

他爸爸不要也吧。
她心裏陰暗的在想著。

忽然被硬塞了個同父異母的妹妹，還要住在同一屋簷下。
這要他在學校裏怎樣抬起頭做人？
這樣扭曲的環境怎能他快快樂樂的長大！

她甚麼也可以容忍，就是不能讓任何人影響到她兒子快樂成長。

「他公司有事忙，就我們兩個一起去。」她平淡自然的說著，說起謊來可謂得心應手。

Reena目光落在小男孩皺起的眉心，隨著話鋒一轉惡狠狠的在說。

「怎麼了？你不想和媽媽一起去玩嗎？」

這個死小孩！竟被嫌棄她！
早知就扔下他給他爸爸！

「不是啊！」Samson看到媽媽變臉了，急忙大聲否認。

要知道女人可是很小氣的。
他和班上的小女孩開玩笑，就扯了她的辮子一下，她就生氣了一整個星期也不和他說話。

而且，他發現年紀愈大的女人愈小氣
媽媽生氣時還會剋扣他的雪糕。很可惡！

「媽媽...你有沒有去過V國？」他小聲的問。

其實他想問的是，她會不會迷路？
要知道上次媽媽帶他去倫敦看博物館，結果博物館看不到，他們還差點回不了家。

他可不想去到V國還要打電話回來向爸爸求救。

「媽媽小時候和公公婆婆還有舅舅去過一個V國的一個小島。雖然有點偏僻，但風景很美，那裏還有很多很多海鮮！保證你吃到肚子也撐破了～」看到小男孩快要流下來的口水，她誇張地介紹起來。

「上面還有座教堂...」

她聲音一頓，像是在回味，又像是在細想。

「那是媽媽一生中最快樂的時刻......」之一。

一場旅程，讓她看到了真的教堂。

霎時，耳邊仿似傳來那捅破血肉的悶哼聲。

二哥，放她走。
我求你...放...她走

Reena低下頭，斂下眸光。

還遇見了，最真摯的愛情。

她的命，是他換來的。
所以，她要讓自己活得更好，活得真真正正的好。

她揉著男孩的小腦袋，目光落在登機橋窗外的蔚藍。
她覺得，心情是前所未有的輕鬆。

她甚麼也沒有帶。
就除了那張素描和那條染了血跡的Hermès。

Hermès很貴的，可不能留下。
至於那張素描，怎樣也算他的一番心意，她就勉為其難也一併帶著好了。

人一生，至少要有兩次衝動。
一場說走就走的旅程，一埸奮不顧身的愛情。

她覺得自己說起這樣的話來真的很有文藝氣息。
很有那種青春的活力。

就只有那個男人會擺出一臉睥睨的樣子。

真是個可惡的男人。
Reena不禁失笑。

不過，奮不顧身的愛情嗎？
她好像還未真正試過。

但她有種很奇怪很奇怪的感覺，這趟旅程應該會很有趣。

「Welcome aboard, Ms Mok.」艙門旁的空姐把機票遞還給她。

【完】

後記：故事的起源

而下個故
其實都唔叫下個
係上個爛咗尾嘅故重新再寫

《噓！當那惡鬼破膛而出》

他從來也不覺得自己是第三者。
愛情裏沒有先來後到，就只有不被愛的那個才算是第三者。

2個大叔+1個蘿莉+少甜＋調教＋少少陰暗＋少少偽hehe炒埋一碟

簡單嚟講，就係一個因愛成恨嘅故事

過程雙男主 結局1v1

睇完
支持樓豬

我贊成